<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</title>
    <link>https://bee42.com/de/index.xml</link>
    <description>Recent content on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://bee42.com/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bee42.com/de/customers/JanRichter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/customers/JanRichter/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bee42.com/de/customers/JonasHippler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/customers/JonasHippler/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bee42.com/de/customers/OTuncer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/customers/OTuncer/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bee42.com/de/customers/STRABAG/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/customers/STRABAG/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bee42.com/de/customers/UnternehmerTUM/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/customers/UnternehmerTUM/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bee42.com/de/customers/containercamp-muenchen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/customers/containercamp-muenchen/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bee42.com/de/customers/gitlab/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/customers/gitlab/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bee42.com/de/partners/new-vector/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/partners/new-vector/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bee42.com/de/references/leverton/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/references/leverton/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bee42.com/de/references/setlog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/references/setlog/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bee42.com/de/references/strabag/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/references/strabag/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://bee42.com/de/references/unternehmer-tum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/references/unternehmer-tum/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>42... und die Bedeutung des Lebens</title>
      <link>https://bee42.com/de/42/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/42/</guid>
      <description>&lt;p&gt;42 ist die Antwort auf die Frage „nach dem Leben, dem Universum und dem ganzen Rest“, die Douglas Adams in seinem Roman &amp;ldquo;Per Anhalter durch die Galaxis&amp;rdquo; gestellt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese von der Menschheit gestellte Frage wurde von einem riesigen zu der Zeit existierenden Computer &amp;ldquo;Deep Thought&amp;rdquo; beantwortet und passt vollends auf die heutige Zeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber es kann nichts gemacht und getan werden, weil niemand weiß, was die Frage ist. Nach dem Protagonisten Prak schließt sich das Wissen um Frage und Antwort gegenseitig aus. Es ist unmöglich sie beide im selben Universum zu kennen - Und wenn es doch dazu kommt, so werden Fragen und Antworten gegenseitig aufgehoben und das Universum genommen, das dann durch etwas noch etwas bizarreres und unverständlicheres ersetzt  wird. Manche glauben, das dies schon passiert ist&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;42 ist also der Sinn des Lebens und die Antwort auf alles. Das kann dann anders interpretiert werden: alles ist der Sinn des Lebens, oder das Leben macht keinen Sinn. Jedoch muss jeder eine Antwort für sich selbst finden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&gt;&gt; DevOps Engineer &lt;&lt;</title>
      <link>https://bee42.com/de/jobs/devopsengineer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/jobs/devopsengineer/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;devops-engineer&#34;&gt;DEVOPS ENGINEER&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Wir sind ein DevOps-Unternehmen das Aufgaben aus verschiedenen Blickwinkeln betrachtet, sehr schnell lernt und Ergebnisse liefert. Basis unserer Trainings und Beratungen ist der Blueprint einer hochverfügbaren, skalierbaren und automatisierten Container Plattform. Zur Weiterentwicklung des Blueprints suchen wir für unser interdisziplinäres Team in Bochum einen DevOps Engineer. Als DevOps Engineer arbeitest Du bei uns mit OpenSource und DevOps Technologien wie Docker, Kubernetes, Traefik, Prometheus, GitLab/CI, Jenkins, CircleCI und vielen mehr. Wir probieren viel Neues aus, um unseren Kunden bei der Beschleunigung Ihrer IT Prozesse zu helfen. Auf Konferenzen, Meetups und in Blogs teilen wir unser Wissen - bilden uns dort aber auch ganz gezielt weiter.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-wir-von-dir-erwarten&#34;&gt;Was wir von Dir erwarten?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Neugierde und einen Drang Dich mit uns zusammen weiterzuentwickeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du betrachtest Infrastruktur als Code und denkst in Systemen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du kannst selbständig arbeiten und suchst die Zusammenarbeit mit unseren Kunden, um deren Auslieferungsprozesse durch Automatisierung und Containerisierung zu beschleunigen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir entwickeln uns mit dem Feedback unseres Kunden weiter und müssen uns daher kontinuierlich verbessern&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du kannst selbständig Container Infrastrukturen auf der Basis von Kubernetes oder Docker gestalten und betreuen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du hast Erfahrungen mit verteilten Systemen, Microservices und Clouds&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du hast Erfahrungen mit Shell, Ruby, Java, Go, JavaScript oder Python und liebst es Infrastruktur zu programmieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du pflegst einen sicheren Umgang mit Linux und hast Kenntnisse in Ansible, Chef oder Puppet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine aktive Beteiligung an OpenSource Projekten ist gewünscht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agile Softwareentwicklung, Software Craftmanship und DevOps sind Werte, die Du leben möchtest&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du teilst Dein Wissen auf Konferenzen, Meetups und in Blogs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bringe Deine Erfahrung aktiv in das Team und bei unseren Kunden ein&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;worin-du-schon-erfahrung-haben-solltest&#34;&gt;Worin du schon Erfahrung haben solltest&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gute Kenntnisse der DevOps Tools wie Git, Docker, Kubernetes, Vagrant, Consul, Vault, Virtualisierung oder Cloud&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sicherer Umgang mit Build- und Release-Management (GitLab/CI, Jenkins, CircleCI, Maven, Grunt, &amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du versetzt Menschen in die Lage moderne Technologien zu nutzen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du hast idealerweise schon Vorträge oder Trainings gehalten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-du-noch-wissen-solltest&#34;&gt;Was du noch wissen solltest&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nicht nur unser Ansatz IT-Systeme zu bauen unterscheidet sich von anderen, sondern auch die Art der Zusammenarbeit. Wir sind agil, lean und jeder trägt im interdisziplinären Team Verantwortung. Nur so können wir Großartiges leisten.
Wir kommen alle aus unterschiedlichen Richtungen und wollen gemeinsam die Container Revolution für unsere Kunden mitgestalten.
Wir erwarten nicht, dass jemand gleich schon alle unsere Erwartungen erfüllen kann, aber wir wollen uns alle gemeinsam weiterentwickeln und Lösungen für unsere Kunden umsetzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir freuen uns auf Deine Bewerbung - sende sie einfach an:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:jobs@bee42.com&#34;&gt;jobs@bee42.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bee42 solutions gmbh, Am Josephsschacht 72, D-44879 Bochum, Telefon: 0157 72549263&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allgemeine Geschäftsbedingungen</title>
      <link>https://bee42.com/de/allgemeine-geschaeftsbedingungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/allgemeine-geschaeftsbedingungen/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;allgemeine-geschäftsbedingungen&#34;&gt;Allgemeine Geschäftsbedingungen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mit Ihrer Anmeldung zu einem bee42 solutions GmbH Trainings und Workshops werden die nachfolgenden Teilnahmebedingungen Vertragsgegenstand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bitte lesen Sie sich diese Bedingungen deshalb in Ruhe durch!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;geltungsbereich&#34;&gt;Geltungsbereich&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Veranstalter der Trainings und Workshops ist die bee42 solutions GmbH, Am Josephsschacht 72 D-44879 Bochum, (nachfolgend bee42 genannt).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gelten für die Teilnahme an einem bee42 Training die nachstehend formulierten “Allgemeinen Bedingungen für bee42-Trainings und -Workshops”,
die die Vertragsbasis zwischen bee42 und einem/einer Teilnehmer/in verbindlich regeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gilt die zum Zeitpunkt der Anmeldung gültige Fassung dieser Bedingungen. Die deutsche Version geht im Falle eines Widerspruchs oder sonstiger Abweichungen sowie bei Streit über die Auslegung des Vertrages zwischen diesen beiden Versionen vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von den “Allgemeinen Bedingungen für bee42 Trainings und Workshops” abweichende Formulierungen werden von bee42 nicht anerkannt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;widerrufsrecht-für-verbraucher&#34;&gt;Widerrufsrecht für Verbraucher&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;bee42-Trainings und bee42-Workshops richten sich an juristische Personen (Unternehmer). Für den Fall, dass sich ein Verbraucher laut Konsumentenschutzgesetz für ein bee42-Trainings und bee42-Workshops anmeldet, so gilt zusätzlich zu den hier formulierten “Allgemeinen Bedingungen für bee42-Trainings und -Workshops” das folgende Widerrufsrecht für Verbraucher laut Konsumentenschutzgesetz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Widerrufsbelehrung für Verbraucher laut Konsumentenschutzgesetz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie Verbraucher laut Konsumentenschutzgesetz sind, haben Sie ergänzend zu den “Allgemeinen Bedingungen für bee42-Trainings und -Workshops” das folgende Widerrufsrecht.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;widerrufsbelehrung&#34;&gt;Widerrufsbelehrung&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;a.&lt;/strong&gt; Widerrufsrecht&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie können Ihre Vertragserklärung innerhalb von 30 Tagen nach Erhalt einer Anmeldebestätigung durch bee42 ohne Angabe von Gründen in Textform (z. B. Brief oder E-Mail) widerrufen.
Zur Wahrung der Widerrufsfrist genügt die rechtzeitige Absendung des Widerrufs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Widerruf ist zu richten an:&lt;br&gt;
bee42 solutions GmbH&lt;br&gt;
Am Josephsschacht 72&lt;br&gt;
D-44879 Bochum&lt;br&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:info@bee42.com&#34;&gt;info@bee42.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;b.&lt;/strong&gt; Widerrufsfolgen&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Falle eines wirksamen Widerrufs sind die beiderseits empfangenen Leistungen zurückzugewähren und ggf. gezogene Nutzun­gen (z.B. Zinsen) herauszugeben.
Können Sie uns die empfangene Leistung ganz oder teilweise nicht oder nur in verschlechtertem Zustand zurückgewähren, müssen Sie uns insoweit ggf. Wertersatz leisten. Dies kann dazu führen, dass Sie die vertraglichen Zahlungsverpflichtungen für den Zeitraum bis zum Widerruf gleichwohl erfüllen müssen. Verpflichtungen zur Erstattung von Zahlun­gen müssen innerhalb von 30 Tagen erfüllt werden. Die Frist beginnt für Sie mit der Absendung Ihrer Widerrufserklärung, für uns mit deren Empfang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;c.&lt;/strong&gt; Besondere Hinweise&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr Widerrufsrecht erlischt vorzeitig, wenn der Vertrag von beiden Seiten auf Ihren ausdrücklichen Wunsch vollständig erfüllt ist, bevor Sie Ihr Widerrufsrecht ausgeübt haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ende der Widerrufsbelehrung&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;preisangaben&#34;&gt;Preisangaben&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Soweit im Einzelnen nicht anders spezifiziert, erfolgt eine Preisangabe für ein bee42-Training oder einen bee42-Workshop als Nettopreis.
Sofern ein Teilnehmer zum Vorsteuerabzug berechtigt ist, kann er anhand der von uns bezifferten deutschen Umsatzsteuer erkennen, welche Beträge auf den ausgestellten Rechnungen ausgewiesen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gilt die deutsche Umsatzsteuer in Höhe von derzeit 19 Prozent, die im Bruttopreis enthalten ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;teilnahmevoraussetzungen&#34;&gt;Teilnahmevoraussetzungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Vertragsverhältnis zwischen bee42 und dem Teilnehmer entspricht dem Charakter eines Beratungsvertrages, also eines Dienstvertrages.
Es werden keinerlei Versprechungen gemacht und es gibt keinerlei Garantien oder zu erreichende Ziele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die in den jeweiligen Training- oder Workshop-Beschreibungen genannten Teilnahmevoraussetzungen sind verbindlich und müssen auf jeden Fall eingehalten werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;buchung-widerruf-oder-stornierung&#34;&gt;Buchung, Widerruf oder Stornierung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;a.&lt;/strong&gt; Die Anmeldung zu einem bee42-Training oder einem bee42-Workshop kann per E-Mail oder via Internetformular bei der Buchungsplattform Eventbrite erfolgen.
Nach Zugang einer Anmeldung wird diese von bee42 schriftlich bestätigt. Ein Teilnehmer erhält innerhalb von 10 Tagen nach seiner Anmeldung seine Rechnung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;b.&lt;/strong&gt; Ein Teilnehmer kann seine Anmeldung vor Beginn einer bee42 Veranstaltung widerrufen.
 Bei Widerruf oder Stornierung der Anmeldung werden keinerlei zusätzliche Gebühren erhoben, sofern Widerruf oder Stornierung spätestens 14 Tage nach dem auf der Rechnung ausgewiesenen Rechnungsdatum erfolgen.
 Bei Widerruf oder Stornierung der Anmeldung nach den besagten 14 Tagen muss der Teilnehmer 50% des Bruttopreises tragen, sofern Widerruf oder Stornierung spätestens 30 Tage vor Veranstaltungsbeginn erfolgen.
 Im Falle einer späteren Absage oder bei Nichterscheinen wird dem Teilnehmer seitens bee42 der vollständige Bruttopreis für die Teilnahme in Rechnung gestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;c.&lt;/strong&gt; Die Stornierung bedarf der Textform. Der Nachweis für die Absendung der Stornierung obliegt dem Stornierenden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;fälligkeit-und-zahlung&#34;&gt;Fälligkeit und Zahlung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Trainings und Workshops können per Überweisung oder Kreditkarte bezahlt werden. Das Zahlungsziel beträgt bei Überwieisung 10 Tage. Nur eine vollständig und rechtzeitig bezahlte Rechnung berechtigt zur Teilnahme am Training oder Workshop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Teilnehmer erhält eine Rechnung mit ausgewiesener Mehrwertsteuer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;trainingsort&#34;&gt;Trainingsort&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Ort und die Zeiten für bee42-Trainings und bee42-Workshops ist in der jeweiligen Beschreibung angegeben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;leistungsumfang&#34;&gt;Leistungsumfang&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Leistungsumfang eines bee42-Training oder -Workshops umfasst die Teilnahme am Training sowie die in der jeweiligen Beschreibung angegebenen Speisen und Getränke. Nicht im Preis inbegriffen sind die Übernachtungskosten sowie Anreise- und Abreisekosten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;trainingsabweichungen&#34;&gt;Trainingsabweichungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die bee42 behält sich vor, Inhalte geringfügig zu ändern, um so stets aktuelle Inhalte anbieten zu können.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;änderung-des-veranstaltungsortes&#34;&gt;Änderung des Veranstaltungsortes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die bee42 behält sich vor, aufgrund von Teilnehmerzahlen oder anderen wichtigen Gründen den Veranstaltungsort zu ändern. Es gilt dabei, dass nicht mehr als 20 km Entfernung zwischen ursprünglichem und neuem Veranstaltungsort liegen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;absage-einer-bee42-veranstaltung&#34;&gt;Absage einer bee42-Veranstaltung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;bee42 behält sich das Recht vor, ein Training oder einen Workshop abzusagen.
Bereits vom Teilnehmer vor der Absage bezahlte Gebühren werden in voller Höhe zurückerstattet. Für weitere Aufwendungen oder sonstige Nachteile, die dem Teilnehmer durch die Absage entstehen, kommt bee42 nicht auf.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;copyright&#34;&gt;Copyright&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Rechte, auch die der Übersetzung, des Nachdrucks und der Vervielfältigung der Training- oder Workshop-Unterlagen oder Teilen daraus, bleiben bee42 vorbehalten.
Die Unterlagen oder Teile davon, dürfen ohne unsere schriftliche Genehmigung in keinster Weise reproduziert oder unter Verwendung elektronischer Systeme verarbeitet, vervielfältigt oder verbreitet werden. Eine Ausnahme bilden die Quellcodes der in den Trainings erarbeiteten Beispiel-Anwendungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;haftung-und-gewährleistung&#34;&gt;Haftung und Gewährleistung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Trainings und Workshops werden von bee42 mit größtmöglicher Sorgfalt vorbereitet und durchgeführt.
Eine Haftung für den Erfolg von Trainings oder Workshops sowie eine Haftung, die nicht auf Vorsatz oder grober Fahrlässigkeit beruht, werden ausgeschlossen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder persönliche Einsatz der vermittelten Informationen erfolgt ausschließlich in Eigenverantwortung eines Teilnehmers.
Für jedwede Veränderung im persönlichen Leben oder Umfeld des Teilnehmers übernimmt bee42 keine Haftung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;datenschutz&#34;&gt;Datenschutz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der sorgfältige und gewissenhafte Umgang mit den persönlichen Informationen und Daten des Teilnehmers ist uns wichtig.
Deshalb geben wir keine Daten an unbeteiligte Dritte weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder Teilnehmer erklärt sich mit der elektronischen Verarbeitung seiner persönlichen Daten durch bee42 einverstanden, soweit dies zum Zwecke einer ordnungsgemäßen Training- und Workshopverwaltung und -durchführung erforderlich ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;anwendbares-recht-und-schlussbestimmungen&#34;&gt;Anwendbares Recht und Schlussbestimmungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es gilt das Recht der Bundesrepublik Deutschland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Bestimmungen des UN-Kauf- oder Vertragsrechts finden keine Anwendung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Gerichtsstand für alle Streitigkeiten aus diesem Vertrag ist Bochum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollten einzelne Bestimmungen dieser “Allgemeinen Bedingungen für bee42-Trainings und -Workshops” ganz oder teilweise unwirksam sein oder werden, so wird hierdurch die Gültigkeit der übrigen Bestimmungen nicht berührt.
Die ganz oder teilweise unwirksame Regelung soll durch eine Regelung ersetzt werden, deren wirtschaftlicher Erfolg dem der Unwirksamen möglichst nahe kommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand&lt;/strong&gt;: 19. Dezember 2016&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>