<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bee42 solutions gmbh</title>
    <link>https://bee42.com/de/index.xml</link>
    <description>Recent content on bee42 solutions gmbh</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://bee42.com/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>42... und die Bedeutung des Lebens</title>
      <link>https://bee42.com/de/42/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/42/</guid>
      <description>&lt;p&gt;42 ist die Antwort auf die Frage „nach dem Leben, dem Universum und dem ganzen Rest“, die Douglas Adams in seinem Roman &amp;ldquo;Per Anhalter durch die Galaxis&amp;rdquo; gestellt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese von der Menschheit gestellte Frage wurde von einem riesigen zu der Zeit existierenden Computer &amp;ldquo;Deep Thought&amp;rdquo; beantwortet und passt vollends auf die heutige Zeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber es kann nichts gemacht und getan werden, weil niemand weiß, was die Frage ist. Nach dem Protagonisten Prak schließt sich das Wissen um Frage und Antwort gegenseitig aus. Es ist unmöglich sie beide im selben Universum zu kennen - Und wenn es doch dazu kommt, so werden Fragen und Antworten gegenseitig aufgehoben und das Universum genommen, das dann durch etwas noch etwas bizarreres und unverständlicheres ersetzt  wird. Manche glauben, das dies schon passiert ist&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;42 ist also der Sinn des Lebens und die Antwort auf alles. Das kann dann anders interpretiert werden: alles ist der Sinn des Lebens, oder das Leben macht keinen Sinn. Jedoch muss jeder eine Antwort für sich selbst finden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&gt;&gt; DevOps Engineer &lt;&lt;</title>
      <link>https://bee42.com/de/jobs/devopsengineer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/jobs/devopsengineer/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;devops-engineer&#34;&gt;DEVOPS ENGINEER&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Wir sind ein DevOps-Unternehmen das Aufgaben aus verschiedenen Blickwinkeln betrachtet, sehr schnell lernt und Ergebnisse liefert. Basis unserer Trainings und Beratungen ist der Blueprint einer hochverfügbaren, skalierbaren und automatisierten Container Plattform. Zur Weiterentwicklung des Blueprints suchen wir für unser interdisziplinäres Team in Bochum einen DevOps Engineer. Als DevOps Engineer arbeitest Du bei uns mit OpenSource und DevOps Technologien wie Docker, Kubernetes, Traefik, Prometheus, GitLab/CI, Jenkins, CircleCI und vielen mehr. Wir probieren viel Neues aus, um unseren Kunden bei der Beschleunigung Ihrer IT Prozesse zu helfen. Auf Konferenzen, Meetups und in Blogs teilen wir unser Wissen - bilden uns dort aber auch ganz gezielt weiter.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-wir-von-dir-erwarten&#34;&gt;Was wir von Dir erwarten?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Neugierde und einen Drang Dich mit uns zusammen weiterzuentwickeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du betrachtest Infrastruktur als Code und denkst in Systemen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du kannst selbständig arbeiten und suchst die Zusammenarbeit mit unseren Kunden, um deren Auslieferungsprozesse durch Automatisierung und Containerisierung zu beschleunigen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir entwickeln uns mit dem Feedback unseres Kunden weiter und müssen uns daher kontinuierlich verbessern&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du kannst selbständig Container Infrastrukturen auf der Basis von Kubernetes oder Docker gestalten und betreuen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du hast Erfahrungen mit verteilten Systemen, Microservices und Clouds&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du hast Erfahrungen mit Shell, Ruby, Java, Go, JavaScript oder Python und liebst es Infrastruktur zu programmieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du pflegst einen sicheren Umgang mit Linux und hast Kenntnisse in Ansible, Chef oder Puppet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine aktive Beteiligung an OpenSource Projekten ist gewünscht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agile Softwareentwicklung, Software Craftmanship und DevOps sind Werte, die Du leben möchtest&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du teilst Dein Wissen auf Konferenzen, Meetups und in Blogs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bringe Deine Erfahrung aktiv in das Team und bei unseren Kunden ein&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;worin-du-schon-erfahrung-haben-solltest&#34;&gt;Worin du schon Erfahrung haben solltest&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gute Kenntnisse der DevOps Tools wie Git, Docker, Kubernetes, Vagrant, Consul, Vault, Virtualisierung oder Cloud&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sicherer Umgang mit Build- und Release-Management (GitLab/CI, Jenkins, CircleCI, Maven, Grunt, &amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du versetzt Menschen in die Lage moderne Technologien zu nutzen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du hast idealerweise schon Vorträge oder Trainings gehalten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-du-noch-wissen-solltest&#34;&gt;Was du noch wissen solltest&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nicht nur unser Ansatz IT-Systeme zu bauen unterscheidet sich von anderen, sondern auch die Art der Zusammenarbeit. Wir sind agil, lean und jeder trägt im interdisziplinären Team Verantwortung. Nur so können wir Großartiges leisten.
Wir kommen alle aus unterschiedlichen Richtungen und wollen gemeinsam die Container Revolution für unsere Kunden mitgestalten.
Wir erwarten nicht, dass jemand gleich schon alle unsere Erwartungen erfüllen kann, aber wir wollen uns alle gemeinsam weiterentwickeln und Lösungen für unsere Kunden umsetzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir freuen uns auf Deine Bewerbung - sende sie einfach an:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:jobs@bee42.com&#34;&gt;jobs@bee42.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bee42 solutions gmbh, Am Josephsschacht 72, D-44879 Bochum, Telefon: 0157 72549263&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allgemeine Geschäftsbedingungen</title>
      <link>https://bee42.com/de/allgemeine-geschaeftsbedingungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/allgemeine-geschaeftsbedingungen/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;allgemeine-geschäftsbedingungen&#34;&gt;Allgemeine Geschäftsbedingungen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mit Ihrer Anmeldung zu einem bee42 solutions GmbH Trainings und Workshops werden die nachfolgenden Teilnahmebedingungen Vertragsgegenstand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bitte lesen Sie sich diese Bedingungen deshalb in Ruhe durch!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;geltungsbereich&#34;&gt;Geltungsbereich&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Veranstalter der Trainings und Workshops ist die bee42 solutions GmbH, Am Josephsschacht 72 D-44879 Bochum, (nachfolgend bee42 genannt).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gelten für die Teilnahme an einem bee42 Training die nachstehend formulierten “Allgemeinen Bedingungen für bee42-Trainings und -Workshops”,
die die Vertragsbasis zwischen bee42 und einem/einer Teilnehmer/in verbindlich regeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gilt die zum Zeitpunkt der Anmeldung gültige Fassung dieser Bedingungen. Die deutsche Version geht im Falle eines Widerspruchs oder sonstiger Abweichungen sowie bei Streit über die Auslegung des Vertrages zwischen diesen beiden Versionen vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von den “Allgemeinen Bedingungen für bee42 Trainings und Workshops” abweichende Formulierungen werden von bee42 nicht anerkannt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;widerrufsrecht-für-verbraucher&#34;&gt;Widerrufsrecht für Verbraucher&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;bee42-Trainings und bee42-Workshops richten sich an juristische Personen (Unternehmer). Für den Fall, dass sich ein Verbraucher laut Konsumentenschutzgesetz für ein bee42-Trainings und bee42-Workshops anmeldet, so gilt zusätzlich zu den hier formulierten “Allgemeinen Bedingungen für bee42-Trainings und -Workshops” das folgende Widerrufsrecht für Verbraucher laut Konsumentenschutzgesetz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Widerrufsbelehrung für Verbraucher laut Konsumentenschutzgesetz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie Verbraucher laut Konsumentenschutzgesetz sind, haben Sie ergänzend zu den “Allgemeinen Bedingungen für bee42-Trainings und -Workshops” das folgende Widerrufsrecht.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;widerrufsbelehrung&#34;&gt;Widerrufsbelehrung&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;a.&lt;/strong&gt; Widerrufsrecht&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie können Ihre Vertragserklärung innerhalb von 30 Tagen nach Erhalt einer Anmeldebestätigung durch bee42 ohne Angabe von Gründen in Textform (z. B. Brief oder E-Mail) widerrufen.
Zur Wahrung der Widerrufsfrist genügt die rechtzeitige Absendung des Widerrufs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Widerruf ist zu richten an:&lt;br&gt;
bee42 solutions GmbH&lt;br&gt;
Am Josephsschacht 72&lt;br&gt;
D-44879 Bochum&lt;br&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:info@bee42.com&#34;&gt;info@bee42.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;b.&lt;/strong&gt; Widerrufsfolgen&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Falle eines wirksamen Widerrufs sind die beiderseits empfangenen Leistungen zurückzugewähren und ggf. gezogene Nutzun­gen (z.B. Zinsen) herauszugeben.
Können Sie uns die empfangene Leistung ganz oder teilweise nicht oder nur in verschlechtertem Zustand zurückgewähren, müssen Sie uns insoweit ggf. Wertersatz leisten. Dies kann dazu führen, dass Sie die vertraglichen Zahlungsverpflichtungen für den Zeitraum bis zum Widerruf gleichwohl erfüllen müssen. Verpflichtungen zur Erstattung von Zahlun­gen müssen innerhalb von 30 Tagen erfüllt werden. Die Frist beginnt für Sie mit der Absendung Ihrer Widerrufserklärung, für uns mit deren Empfang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;c.&lt;/strong&gt; Besondere Hinweise&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr Widerrufsrecht erlischt vorzeitig, wenn der Vertrag von beiden Seiten auf Ihren ausdrücklichen Wunsch vollständig erfüllt ist, bevor Sie Ihr Widerrufsrecht ausgeübt haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ende der Widerrufsbelehrung&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;preisangaben&#34;&gt;Preisangaben&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Soweit im Einzelnen nicht anders spezifiziert, erfolgt eine Preisangabe für ein bee42-Training oder einen bee42-Workshop als Nettopreis.
Sofern ein Teilnehmer zum Vorsteuerabzug berechtigt ist, kann er anhand der von uns bezifferten deutschen Umsatzsteuer erkennen, welche Beträge auf den ausgestellten Rechnungen ausgewiesen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gilt die deutsche Umsatzsteuer in Höhe von derzeit 19 Prozent, die im Bruttopreis enthalten ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;teilnahmevoraussetzungen&#34;&gt;Teilnahmevoraussetzungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Vertragsverhältnis zwischen bee42 und dem Teilnehmer entspricht dem Charakter eines Beratungsvertrages, also eines Dienstvertrages.
Es werden keinerlei Versprechungen gemacht und es gibt keinerlei Garantien oder zu erreichende Ziele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die in den jeweiligen Training- oder Workshop-Beschreibungen genannten Teilnahmevoraussetzungen sind verbindlich und müssen auf jeden Fall eingehalten werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;buchung-widerruf-oder-stornierung&#34;&gt;Buchung, Widerruf oder Stornierung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;a.&lt;/strong&gt; Die Anmeldung zu einem bee42-Training oder einem bee42-Workshop kann per E-Mail oder via Internetformular bei der Buchungsplattform Eventbrite erfolgen.
Nach Zugang einer Anmeldung wird diese von bee42 schriftlich bestätigt. Ein Teilnehmer erhält innerhalb von 10 Tagen nach seiner Anmeldung seine Rechnung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;b.&lt;/strong&gt; Ein Teilnehmer kann seine Anmeldung vor Beginn einer bee42 Veranstaltung widerrufen.
 Bei Widerruf oder Stornierung der Anmeldung werden keinerlei zusätzliche Gebühren erhoben, sofern Widerruf oder Stornierung spätestens 14 Tage nach dem auf der Rechnung ausgewiesenen Rechnungsdatum erfolgen.
 Bei Widerruf oder Stornierung der Anmeldung nach den besagten 14 Tagen muss der Teilnehmer 50% des Bruttopreises tragen, sofern Widerruf oder Stornierung spätestens 30 Tage vor Veranstaltungsbeginn erfolgen.
 Im Falle einer späteren Absage oder bei Nichterscheinen wird dem Teilnehmer seitens bee42 der vollständige Bruttopreis für die Teilnahme in Rechnung gestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;c.&lt;/strong&gt; Die Stornierung bedarf der Textform. Der Nachweis für die Absendung der Stornierung obliegt dem Stornierenden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;fälligkeit-und-zahlung&#34;&gt;Fälligkeit und Zahlung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Trainings und Workshops können per Überweisung oder Kreditkarte bezahlt werden. Das Zahlungsziel beträgt bei Überwieisung 10 Tage. Nur eine vollständig und rechtzeitig bezahlte Rechnung berechtigt zur Teilnahme am Training oder Workshop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Teilnehmer erhält eine Rechnung mit ausgewiesener Mehrwertsteuer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;trainingsort&#34;&gt;Trainingsort&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Ort und die Zeiten für bee42-Trainings und bee42-Workshops ist in der jeweiligen Beschreibung angegeben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;leistungsumfang&#34;&gt;Leistungsumfang&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Leistungsumfang eines bee42-Training oder -Workshops umfasst die Teilnahme am Training sowie die in der jeweiligen Beschreibung angegebenen Speisen und Getränke. Nicht im Preis inbegriffen sind die Übernachtungskosten sowie Anreise- und Abreisekosten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;trainingsabweichungen&#34;&gt;Trainingsabweichungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die bee42 behält sich vor, Inhalte geringfügig zu ändern, um so stets aktuelle Inhalte anbieten zu können.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;änderung-des-veranstaltungsortes&#34;&gt;Änderung des Veranstaltungsortes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die bee42 behält sich vor, aufgrund von Teilnehmerzahlen oder anderen wichtigen Gründen den Veranstaltungsort zu ändern. Es gilt dabei, dass nicht mehr als 20 km Entfernung zwischen ursprünglichem und neuem Veranstaltungsort liegen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;absage-einer-bee42-veranstaltung&#34;&gt;Absage einer bee42-Veranstaltung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;bee42 behält sich das Recht vor, ein Training oder einen Workshop abzusagen.
Bereits vom Teilnehmer vor der Absage bezahlte Gebühren werden in voller Höhe zurückerstattet. Für weitere Aufwendungen oder sonstige Nachteile, die dem Teilnehmer durch die Absage entstehen, kommt bee42 nicht auf.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;copyright&#34;&gt;Copyright&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Rechte, auch die der Übersetzung, des Nachdrucks und der Vervielfältigung der Training- oder Workshop-Unterlagen oder Teilen daraus, bleiben bee42 vorbehalten.
Die Unterlagen oder Teile davon, dürfen ohne unsere schriftliche Genehmigung in keinster Weise reproduziert oder unter Verwendung elektronischer Systeme verarbeitet, vervielfältigt oder verbreitet werden. Eine Ausnahme bilden die Quellcodes der in den Trainings erarbeiteten Beispiel-Anwendungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;haftung-und-gewährleistung&#34;&gt;Haftung und Gewährleistung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Trainings und Workshops werden von bee42 mit größtmöglicher Sorgfalt vorbereitet und durchgeführt.
Eine Haftung für den Erfolg von Trainings oder Workshops sowie eine Haftung, die nicht auf Vorsatz oder grober Fahrlässigkeit beruht, werden ausgeschlossen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder persönliche Einsatz der vermittelten Informationen erfolgt ausschließlich in Eigenverantwortung eines Teilnehmers.
Für jedwede Veränderung im persönlichen Leben oder Umfeld des Teilnehmers übernimmt bee42 keine Haftung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;datenschutz&#34;&gt;Datenschutz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der sorgfältige und gewissenhafte Umgang mit den persönlichen Informationen und Daten des Teilnehmers ist uns wichtig.
Deshalb geben wir keine Daten an unbeteiligte Dritte weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder Teilnehmer erklärt sich mit der elektronischen Verarbeitung seiner persönlichen Daten durch bee42 einverstanden, soweit dies zum Zwecke einer ordnungsgemäßen Training- und Workshopverwaltung und -durchführung erforderlich ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;anwendbares-recht-und-schlussbestimmungen&#34;&gt;Anwendbares Recht und Schlussbestimmungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es gilt das Recht der Bundesrepublik Deutschland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Bestimmungen des UN-Kauf- oder Vertragsrechts finden keine Anwendung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Gerichtsstand für alle Streitigkeiten aus diesem Vertrag ist Bochum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollten einzelne Bestimmungen dieser “Allgemeinen Bedingungen für bee42-Trainings und -Workshops” ganz oder teilweise unwirksam sein oder werden, so wird hierdurch die Gültigkeit der übrigen Bestimmungen nicht berührt.
Die ganz oder teilweise unwirksame Regelung soll durch eine Regelung ersetzt werden, deren wirtschaftlicher Erfolg dem der Unwirksamen möglichst nahe kommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stand&lt;/strong&gt;: 19. Dezember 2016&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berlin</title>
      <link>https://bee42.com/de/locations/Berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/locations/Berlin/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;courtyard-by-marriott-berlin-city-center&#34;&gt;Courtyard by Marriott Berlin City Center&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Axel-Springer-Straße 55&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10117 Berlin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Website: &lt;a href=&#34;http://www.marriott.de/hotels/travel/bermt-courtyard-berlin-city-center/&#34;&gt;www.marriott.de/hotels/berlin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Das Courtyard Berlin Mitte ist der ideale Ausgangspunkt für Ausflüge in die Innenstadt. Vom Hotel aus erreichen Sie problemlos den Potsdamer Platz und den Gendarmenmarkt. Die unmittelbare Umgebung bietet somit zahlreiche Möglichkeiten zum Sightseeing, Ausgehen und Shoppen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die stilvoll renovierten Zimmer verfügen über kostenfreies WLAN, einen Kühlschrank und einen großen Safe. Entspannen Sie sich in unserer Sauna und nutzen Sie das rund um die Uhr geöffnete Fitnessstudio. Das Restaurant bietet neben mediterraner Küche auch einige regionale Spezialitäten, so entdecken Sie Berlin schon beim Essen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;hotelzimmerbuchung&#34;&gt;Hotelzimmerbuchung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als Teilnehmer der bee42 trainings können Sie sich ein Hotelzimmer direkt im Courtyard by Marriott Berlin Mitte zum Sonderpreis reservieren. Ein Einzelzimmer inkl. Frühstück &amp;amp; WLAN können Sie für 119,- Euro pro Übernachtung buchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Richten Sie Ihre Reservierungen hierfür bitte direkt per E-Mail an unsere Ansprechpartnerin Katharina Bruck: &lt;a href=&#34;mailto:katharina.bruck@courtyard.com&#34;&gt;katharina.bruck@courtyard.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;anreise&#34;&gt;Anreise:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.marriott.de/hotels/maps/travel/bermt-courtyard-berlin-city-center/&#34;&gt;http://www.marriott.de/hotels/maps/travel/bermt-courtyard-berlin-city-center/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2428.3046656177507!2d13.397633315298547!3d52.5098252447364!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47a851d7ebcccf39%3A0x8b6bcb411fbb79e1!2sCourtyard+by+Marriott+Berlin+City+Center!5e0!3m2!1sde!2sde!4v1495001502680&#34; width=&#34;1000&#34; height=&#34;600&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Container DevOps Camp</title>
      <link>https://bee42.com/de/trainings/container-devops-camp-de/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/trainings/container-devops-camp-de/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;25-27-september-2017-wien&#34;&gt;25. - 27. September 2017, Wien&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://container-devops-camp-wien.eventbrite.de&#34; class=&#34;Jetzt zum Training in Wien anmelden!&#34;&gt;Bis 24.August anmelden &amp;amp; mit den Frühbucherpreisen sparen!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sie können dieses Training auch als Inhouse-Training buchen. Senden Sie uns hierfür einfach eine E-Mail an &lt;a href&#34;mailto:info@bee42.com&#34;&gt;info@bee42.com&lt;/a&gt;!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;mailto:info@bee42.com&#34; class=&#34;Jetzt als Inhouse-Training anfragen!&#34;&gt;Jetzt Inhouse-Training anfragen!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;clearfix&#34;&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;+++&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ob kleine Startups oder große Firmen – schon aufregend viele Unternehmen setzen auf die Open-Source-Technologie Docker. Die Container-Technologie rollt gerade den Virtualisierungsmarkt auf und verändert die Softwareentwicklung nachhaltig. Docker verspricht einen schnellen Start, flexible Konfiguration und stabile Images für Entwicklung und Produktion. In diesem Container DevOps Camp wollen wir diesem Versprechen praktisch nachgehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir starten mit einem Überblick und stellen die ersten Schritte beim Einsatz von Docker vor. Du lernst die wichtigsten Befehle, Anweisungen und Konzepte praktisch kennen. Anhand eines ausführlichen Beispiels lernst Du, wie ein Microservice implementiert, mit Docker installiert und in einer Umgebung mit anderen Services integriert wird. Außerdem diskutieren wir das aktuelle Docker-Ökosystem und klären über Chancen und Risiken auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Camp vermittelt Dir die Docker-Grundlagen in nachvollziehbaren Schritten und versetzt Dich in die Lage anschließend selbst zu entscheiden, ob und wie Docker in Deinem Unternehmens- und IT-Kontext sinnvoll einsetzt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tag-eins-br-docker-grundlagen&#34;&gt;Tag Eins: &lt;br&gt;Docker Grundlagen&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;installation&#34;&gt;Installation&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Docker Grundlagen und Installation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Container Technologie Grundlagen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kernel- vs Classical- Virtualisierung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Docker Architektur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Einsatzgebiete und mehr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Starten der Docker-Umgebung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Images, Container und Registry&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;einfache-nutzung&#34;&gt;Einfache Nutzung&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Let’s run, stop and maintain containers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Docker CLI command übersicht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Baue Deine Images auf der Basis eines Dockerfiles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“Build, Ship and Run”-Zyklus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Docker Tooling&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Volume Management&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Network Management&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Logging und Metriken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Backup/Restore&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Container Typen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;tag-zwei-br-microservices-mit-docker&#34;&gt;Tag Zwei: &lt;br&gt; Microservices mit Docker&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;microservices&#34;&gt;Microservices&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Think infrastructure first&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Erstellen einer einfachen Spring Boot App&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bau einer Toolchain mittels Java and Maven&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Docker für Java-Entwickler&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Erstellung Database Container&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empower your Development&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;infrastruktur&#34;&gt;Infrastruktur&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aufbau der Microservice Infrastruktur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Erzeuge eine einfache Build Pipeline&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nutzen von Service Discovery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Erzeuge Multi Host Networks&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Docker Tipps &amp;amp; Tricks&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;tag-drei-br-skalierung-des-service-mit-docker-swarm&#34;&gt;Tag Drei: &lt;br&gt; Skalierung des Service mit Docker Swarm&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;swarming&#34;&gt;Swarming&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Skalieren Sie Ihren Services mit Docker Swarming&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Update, Fehlererkennung und Redeployment von Services&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mesh Network und Service Discovery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Einrichten eines Ingress Loadbalancer (traefik, haproxy od. nginx)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Setup Logging und Monitoring Systeme

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ELK-Stack&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prometheus und Grafana&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Debuging Deines Containers&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;go-to-production&#34;&gt;Go to production&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Docker für die Produktion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Erzeuge High-Quality Images&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Docker Security Grundlagen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plugins&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tipps und Tricks&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Review Best Practices&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Docker on ARM&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;+++&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;voraussetzungen-und-leistungen&#34;&gt;Voraussetzungen und Leistungen&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;zielgruppe-wer-sollte-teilnehmen&#34;&gt;Zielgruppe/ Wer sollte teilnehmen?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;DevOps Entwickler&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Administratoren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Software- und Systemarchitekten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;voraussetzungen-an-die-teilnehmer&#34;&gt;Voraussetzungen an die Teilnehmer&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Grundkenntnisse Linux (Debian, bash, vim, curl, network, Virtualisierung)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Grundkenntnisse Build- und Package-Systeme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Grundkenntnisse Microservices&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;leistungen&#34;&gt;Leistungen&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verpflegung: Frühstück, Mittagessen und Getränke (nicht alkoholisch)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schulungsmaterialien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Internet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nicht enthalten: Hotel Übernachtungen, Anreise&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rechner werden nicht gestellt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bringe Deinen eigenes Notebook mit

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Administrator Rechte erforderlich&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Freier Zugang zum gesamten Netzwerk (Kein Unternehmes Proxy oder VPN)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SSH oder Putty installiert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google Chrome, Java IDE und git installiert&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;+++&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;25-27-september-2017-wien-1&#34;&gt;25. - 27. September 2017, Wien&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://container-devops-camp-wien.eventbrite.de&#34; class=&#34;Jetzt zum Training in Wien anmelden!&#34;&gt;Bis 24.August anmelden &amp;amp; mit den Frühbucherpreisen sparen!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sie können dieses Training auch als Inhouse-Training buchen. Senden Sie uns hierfür einfach eine E-Mail an &lt;a href&#34;mailto:info@bee42.com&#34;&gt;info@bee42.com&lt;/a&gt;!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;mailto:info@bee42.com&#34; class=&#34;Jetzt als Inhouse-Training anfragen!&#34;&gt;Jetzt Inhouse-Training anfragen!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;clearfix&#34;&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschutz</title>
      <link>https://bee42.com/de/datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/datenschutz/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Die bee42 solutions nimmt den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst. Wir behandeln Ihre personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend der gesetzlichen Datenschutzvorschriften sowie dieser Datenschutzerklärung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Nutzung unserer Webseite ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten möglich. Soweit auf unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder eMail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies, soweit möglich, stets auf freiwilliger Basis. Diese Daten werden ohne Ihre ausdrückliche Zustimmung nicht an Dritte weitergegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir weisen darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht möglich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit ausdrücklich widersprochen. Die Betreiber der Seiten behalten sich ausdrücklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-Mails, vor.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;kontaktformular&#34;&gt;Kontaktformular&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie uns per Kontaktformular Anfragen zukommen lassen, werden Ihre Angaben aus dem Anfrageformular inklusive der von Ihnen dort angegebenen Kontaktdaten zwecks Bearbeitung der Anfrage und für den Fall von Anschlussfragen bei uns gespeichert. Diese Daten geben wir nicht ohne Ihre Einwilligung weiter.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;newsletterdaten&#34;&gt;Newsletterdaten&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie den auf der Webseite angebotenen Newsletter beziehen möchten, benötigen wir von Ihnen eine E-Mail-Adresse sowie Informationen, welche uns die Überprüfung gestatten, dass Sie der Inhaber der angegebenen E-Mail-Adresse sind und mit dem Empfang des Newsletters einverstanden sind. Weitere Daten werden nicht erhoben. Diese Daten verwenden wir ausschließlich für den Versand der angeforderten Informationen und geben sie nicht an Dritte weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die erteilte Einwilligung zur Speicherung der Daten, der E-Mail-Adresse sowie deren Nutzung zum Versand des Newsletters können Sie jederzeit widerrufen, etwa über den &amp;ldquo;Austragen&amp;rdquo;-Link im Newsletter.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;datenschutzerklärung-für-die-nutzung-von-google-analytics&#34;&gt;Datenschutzerklärung für die Nutzung von Google Analytics&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Diese Website nutzt Funktionen des Webanalysedienstes Google Analytics. Anbieter ist die Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway Mountain View, CA 94043, USA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google Analytics verwendet so genannte &amp;ldquo;Cookies&amp;rdquo;. Das sind Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website durch Sie ermöglichen. Die durch den Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung dieser Website werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mehr Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten bei Google Analytics finden Sie in der Datenschutzerklärung von Google: &lt;a href=&#34;https://support.google.com/analytics/answer/6004245?hl=de&#34;&gt;https://support.google.com/analytics/answer/6004245?hl=de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;browser-plugin&#34;&gt;Browser Plugin&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Sie können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website vollumfänglich werden nutzen können. Sie können darüber hinaus die Erfassung der durch den Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem Sie das unter dem folgenden Link verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren: &lt;a href=&#34;https://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de&#34;&gt;https://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;widerspruch-gegen-datenerfassung&#34;&gt;Widerspruch gegen Datenerfassung&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Sie können die Erfassung Ihrer Daten durch Google Analytics verhindern, indem Sie auf folgenden Link klicken. Es wird ein Opt-Out-Cookie gesetzt, der die Erfassung Ihrer Daten bei zukünftigen Besuchen dieser Website verhindert: Google Analytics deaktivieren&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;datenschutzerklärung-für-die-nutzung-von-facebook-plugins-like-button&#34;&gt;Datenschutzerklärung für die Nutzung von Facebook-Plugins (Like-Button)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Auf unseren Seiten sind Plugins des sozialen Netzwerks Facebook, Anbieter Facebook Inc., 1 Hacker Way, Menlo Park, California 94025, USA, integriert. Die Facebook-Plugins erkennen Sie an dem Facebook-Logo oder dem &amp;ldquo;Like-Button&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Gefällt mir&amp;rdquo;) auf unserer Seite. Eine Übersicht über die Facebook-Plugins finden Sie hier: &lt;a href=&#34;http://developers.facebook.com/docs/plugins/&#34;&gt;http://developers.facebook.com/docs/plugins/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie unsere Seiten besuchen, wird über das Plugin eine direkte Verbindung zwischen Ihrem Browser und dem Facebook-Server hergestellt. Facebook erhält dadurch die Information, dass Sie mit Ihrer IP-Adresse unsere Seite besucht haben. Wenn Sie den Facebook &amp;ldquo;Like-Button&amp;rdquo; anklicken während Sie in Ihrem Facebook-Account eingeloggt sind, können Sie die Inhalte unserer Seiten auf Ihrem Facebook-Profil verlinken. Dadurch kann Facebook den Besuch unserer Seiten Ihrem Benutzerkonto zuordnen. Wir weisen darauf hin, dass wir als Anbieter der Seiten keine Kenntnis vom Inhalt der übermittelten Daten sowie deren Nutzung durch Facebook erhalten. Weitere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerklärung von Facebook unter &lt;a href=&#34;http://de-de.facebook.com/policy.php&#34;&gt;http://de-de.facebook.com/policy.php&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie nicht wünschen, dass Facebook den Besuch unserer Seiten Ihrem Facebook-Nutzerkonto zuordnen kann, loggen Sie sich bitte aus Ihrem Facebook-Benutzerkonto aus.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;datenschutzerklärung-für-die-nutzung-von-twitter&#34;&gt;Datenschutzerklärung für die Nutzung von Twitter&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Auf unseren Seiten sind Funktionen des Dienstes Twitter eingebunden. Diese Funktionen werden angeboten durch die Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, USA. Durch das Benutzen von Twitter und der Funktion &amp;ldquo;Re-Tweet&amp;rdquo; werden die von Ihnen besuchten Webseiten mit Ihrem Twitter-Account verknüpft und anderen Nutzern bekannt gegeben. Dabei werden auch Daten an Twitter übertragen. Wir weisen darauf hin, dass wir als Anbieter der Seiten keine Kenntnis vom Inhalt der übermittelten Daten sowie deren Nutzung durch Twitter erhalten. Weitere Informationen hierzu finden Sie in der Datenschutzerklärung von Twitter unter &lt;a href=&#34;http://twitter.com/privacy&#34;&gt;http://twitter.com/privacy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihre Datenschutzeinstellungen bei Twitter können Sie in den Konto-Einstellungen unter: &lt;a href=&#34;http://twitter.com/account/settings&#34;&gt;http://twitter.com/account/settings&lt;/a&gt; ändern.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;datenschutzerklärung-für-die-nutzung-von-google&#34;&gt;Datenschutzerklärung für die Nutzung von Google+&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Unsere Seiten nutzen Funktionen von Google+. Anbieter ist die Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway Mountain View, CA 94043, USA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erfassung und Weitergabe von Informationen: Mithilfe der Google+-Schaltfläche können Sie Informationen weltweit veröffentlichen. Über die Google+-Schaltfläche erhalten Sie und andere Nutzer personalisierte Inhalte von Google und unseren Partnern. Google speichert sowohl die Information, dass Sie für einen Inhalt +1 gegeben haben, als auch Informationen über die Seite, die Sie beim Klicken auf +1 angesehen haben. Ihre +1 können als Hinweise zusammen mit Ihrem Profilnamen und Ihrem Foto in Google-Diensten, wie etwa in Suchergebnissen oder in Ihrem Google-Profil, oder an anderen Stellen auf Websites und Anzeigen im Internet eingeblendet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google zeichnet Informationen über Ihre +1-Aktivitäten auf, um die Google-Dienste für Sie und andere zu verbessern. Um die Google+-Schaltfläche verwenden zu können, benötigen Sie ein weltweit sichtbares, öffentliches Google-Profil, das zumindest den für das Profil gewählten Namen enthalten muss. Dieser Name wird in allen Google-Diensten verwendet. In manchen Fällen kann dieser Name auch einen anderen Namen ersetzen, den Sie beim Teilen von Inhalten über Ihr Google-Konto verwendet haben. Die Identität Ihres Google-Profils kann Nutzern angezeigt werden, die Ihre E-Mail-Adresse kennen oder über andere identifizierende Informationen von Ihnen verfügen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verwendung der erfassten Informationen: Neben den oben erläuterten Verwendungszwecken werden die von Ihnen bereitgestellten Informationen gemäß den geltenden Google-Datenschutzbestimmungen genutzt. Google veröffentlicht möglicherweise zusammengefasste Statistiken über die +1-Aktivitäten der Nutzer bzw. gibt diese an Nutzer und Partner weiter, wie etwa Publisher, Inserenten oder verbundene Websites.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;datenschutzerklärung-für-die-nutzung-von-youtube&#34;&gt;Datenschutzerklärung für die Nutzung von YouTube&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Unsere Webseite nutzt Plugins der von Google betriebenen Seite YouTube. Betreiber der Seiten ist die YouTube, LLC, 901 Cherry Ave., San Bruno, CA 94066, USA. Wenn Sie eine unserer mit einem YouTube-Plugin ausgestatteten Seiten besuchen, wird eine Verbindung zu den Servern von YouTube hergestellt. Dabei wird dem Youtube-Server mitgeteilt, welche unserer Seiten Sie besucht haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie in Ihrem YouTube-Account eingeloggt sind ermöglichen Sie YouTube, Ihr Surfverhalten direkt Ihrem persönlichen Profil zuzuordnen. Dies können Sie verhindern, indem Sie sich aus Ihrem YouTube-Account ausloggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weitere Informationen zum Umgang von Nutzerdaten finden Sie in der Datenschutzerklärung von YouTube unter: &lt;a href=&#34;https://www.google.de/intl/de/policies/privacy&#34;&gt;https://www.google.de/intl/de/policies/privacy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;ssl-verschlüsselung&#34;&gt;SSL-Verschlüsselung&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Diese Seite nutzt aus Gründen der Sicherheit und zum Schutz der Übertragung vertraulicher Inhalte, wie zum Beispiel der Anfragen, die Sie an uns als Seitenbetreiber senden, eine SSL-Verschlüsselung. Eine verschlüsselte Verbindung erkennen Sie daran, dass die Adresszeile des Browsers von &amp;ldquo;http://&amp;rdquo; auf &amp;ldquo;https://&amp;rdquo; wechselt und an dem Schloss-Symbol in Ihrer Browserzeile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn die SSL Verschlüsselung aktiviert ist, können die Daten, die Sie an uns übermitteln, nicht von Dritten mitgelesen werden.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;auskunft-löschung-sperrung&#34;&gt;Auskunft, Löschung, Sperrung&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sie haben jederzeit das Recht auf unentgeltliche Auskunft über Ihre gespeicherten personenbezogenen Daten, deren Herkunft und Empfänger und den Zweck der Datenverarbeitung sowie ein Recht auf Berichtigung, Sperrung oder Löschung dieser Daten. Hierzu sowie zu weiteren Fragen zum Thema personenbezogene Daten können Sie sich jederzeit unter der im Impressum angegebenen Adresse an uns wenden.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;widerspruch-werbe-mails&#34;&gt;Widerspruch Werbe-Mails&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit widersprochen. Die Betreiber der Seiten behalten sich ausdrücklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-E-Mails, vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quellenangabe: &lt;a href=&#34;https://www.e-recht24.de&#34;&gt;https://www.e-recht24.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Essen</title>
      <link>https://bee42.com/de/locations/Essen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/locations/Essen/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;unperfekthaus-uph-essen&#34;&gt;Unperfekthaus (UpH) Essen&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Friedrich-Ebert-Straße 18&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;45127 Essen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Website: &lt;a href=&#34;http://www.unperfekthaus.de/&#34;&gt;http://www.unperfekthaus.de/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Die Umgebung macht einen gewaltigen Unterschied: für alle Veranstaltungsformen. Das Unterfekthaus ist auch deshalb etwas ganz Besonderes, weil man aus richtig unterschiedlichen Räumen auf 4000 Quadratmetern wählen kann. Richtig unterschiedlich. Und nicht immer brav. Es findet sich somit immer der passende Raum!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;hotelzimmerbuchung&#34;&gt;Hotelzimmerbuchung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Genauso wie das Unperfekthaus selbst, ist auch das dazugehörige Hotel so hilfreich wie nur eben möglich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Philippinische Schilfgras-Tapeten, maßgefertigte Vogelaugen-Ahorn-Möbel, südafrikanische Teppiche, Echt-Schiefer Bäder, Regenduschen, TOTO Dusch-WCs, Business-Zimmer mit Konferenztischen und 55&amp;rdquo;-Monitoren, W-Lan, bodenlose Getränkeversorgung und vieles mehr finden Sie im neuen Unperfekthotel, neueröffnet 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arbeiten, sich konzentrieren, in einem anregenden Umfeld, und für alles ist unaufdringlich gesorgt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buchungen direkt über die Website: &lt;a href=&#34;http://www.unperfekthotel.de/&#34;&gt;http://www.unperfekthotel.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;anreise&#34;&gt;Anreise&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.unperfekthaus.de/hotel/kontakt&#34;&gt;http://www.unperfekthaus.de/hotel/kontakt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2485.953211360801!2d7.005306315768179!3d51.45901547962723!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47b8c2ba03f98c1d%3A0x7559b78b3b47f4d9!2sUnperfekthaus!5e0!3m2!1sde!2sde!4v1495002391878&#34; width=&#34;1000&#34; height=&#34;600&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hamburg</title>
      <link>https://bee42.com/de/locations/Hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/locations/Hamburg/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;betahaus-hamburg&#34;&gt;betahaus Hamburg&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eifflerstraße 43&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;22769 Hamburg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Website: &lt;a href=&#34;hamburg.betahaus.de&#34;&gt;hamburg.betahaus.de&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Das betahaus 2.0 ist Hamburgs Kristallisationspunkt für Freelancer und Startups, Teams und Unternehmen. Ein Ort des Lernens und Teilens, für Ideen und Experimente, für Diskussion und Kollaboration.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;hotelzimmerbuchung&#34;&gt;Hotelzimmerbuchung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gerne empfehlen wir Ihnen folgende Hotels in der Nähe zum betahaus:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hotel-cabo.de/&#34;&gt;Hotel Cabo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nh-hotels.de/hotel/nh-hamburg-mitte&#34;&gt;NH Hotel Hamburg Mitte&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;anreise-zur-eventlocation&#34;&gt;Anreise zur Eventlocation&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Entfernung Hauptbahnhof: 4 km&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entfernung zur Autobahn: 4,5 km&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entfernung zum Flughafen: ca. 1 km&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2369.7339133988366!2d9.957608251251001!3d53.56251727992693!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47b18f691b79e6bb%3A0xcd378c10a85d5041!2sbetahaus+-+coworking+hamburg!5e0!3m2!1sde!2sde!4v1499329914865&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;600&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://bee42.com/de/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/impressum/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;impressum-und-haftungshinweis&#34;&gt;Impressum und Haftungshinweis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;bee42 solutions gmbh&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
Peter Rossbach (Geschäftsführer)&lt;br&gt;
Am Josephsschacht 72&lt;br&gt;
D-44879 Bochum&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:info@bee42.com&#34;&gt;info@bee42.com&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Telefon: 0157 72549263&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vertretungsberechtigter Geschäftführer:&lt;/strong&gt; Georg Jürgens&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Registergericht:&lt;/strong&gt; Amtsgericht Bochum&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Registernummer:&lt;/strong&gt; HRB 14047&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Umsatzsteuer Id.:&lt;/strong&gt; DE284932374&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;verantwortlich-für-den-inhalt-gemäß-55-abs-2-rstv&#34;&gt;Verantwortlich für den Inhalt gemäß § 55 Abs. 2 RStV:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Peter Rossbach (Geschäftsführer)&lt;br&gt;
Am Josephsschacht 72&lt;br&gt;
D-44879 Bochum&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;beschwerdeverfahren&#34;&gt;Beschwerdeverfahren&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Online-Streitbeilegung gemäß Art. 14 Abs. 1 ODR-VO: Die Europäische Kommission stellt eine Plattform zur Online-Streitbeilegung (OS) bereit, die Sie unter &lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/consumers/odr&#34;&gt;http://ec.europa.eu/consumers/odr&lt;/a&gt; finden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jobs at bee42</title>
      <link>https://bee42.com/de/jobs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/jobs/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://bee42.com/de/kontakt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/kontakt/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;kontakt-für-teilnehmer&#34;&gt;Kontakt für Teilnehmer&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Elena Hüls&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:elena.huels@bee42.com&#34;&gt;elena.huels@bee42.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telefon: 0176 34402658&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;kontakt-für-inhouseanfragen&#34;&gt;Kontakt für Inhouseanfragen&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;bee42 crew&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:info@bee42.com&#34;&gt;info@bee42.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telefon: 0170 5500920&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;sonstige-fragen-und-anliegen&#34;&gt;Sonstige Fragen und Anliegen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sie haben Fragen oder Anliegen? Wir helfen Ihnen gerne!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:info@bee42.com&#34;&gt;info@bee42.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telefon: 0176 34402658&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>München</title>
      <link>https://bee42.com/de/locations/Muenchen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/locations/Muenchen/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;prinz-ludiwg-palais-münchen&#34;&gt;Prinz Ludiwg Palais München&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Türkenstraße 7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80333 München&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Website: &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/media/set/?set=a.950824344961368.1073741900.111597818884029&amp;type=3&#34;&gt;facebook.com/prinzludiwgpalais&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;In nur zwei Jahren Bauzeit wurde das neue Prinz-Ludwig-Palais erbaut. Der Neubau war nötig geworden, weil das in den 1960er Jahren errichtete Gebäude zum Sanierungsfall geworden war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.300 Quadratmeter Bürofläche sowie Eventfläche und 48 Tiefgaragenstellenplätze in bester Münchner Innenstadtlage gehören jetzt dem DEHOGA Bayern. Es werden neben den Büroflächen auch noch Veranstaltungsflächen und -räume vermietet. Das Prinz Ludwig Palais bietet somit Raum für moderne Veranstaltungen hinter historischer Fassade.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;hotelzimmerbuchung&#34;&gt;Hotelzimmerbuchung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gerne empfehlen wir Ihnen das Hotel Adria in unmittelbarer Nähe zum Prinz Ludwig Palais: &lt;a href=&#34;http://www.adria-muenchen.de/&#34;&gt;http://www.adria-muenchen.de/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;anreise&#34;&gt;Anreise&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Entfernung Hauptbahnhof: 1,5 km&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entfernung zur U-Bahn: 450 m Odeonsplatz U3 | U4 | U5 | U6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entfernung zur Autobahn: 9 km&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Parkplätze: Preis pro Stellplatz (max. 3) EUR 30,-/Tag/Platz&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d1331.083490617446!2d11.570904257596371!3d48.145585924252174!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x479e75edf88b2f77%3A0xb45b2ec6e75a32ed!2zVMO8cmtlbnN0cmHDn2UgNywgODAzMzMgTcO8bmNoZW4!5e0!3m2!1sde!2sde!4v1495001460499&#34; width=&#34;1000&#34; height=&#34;600&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ticketverlosung</title>
      <link>https://bee42.com/de/ticketverlosung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/ticketverlosung/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;gewinnspiel-ticketverlosung-devops-gathering-2017&#34;&gt;Gewinnspiel - Ticketverlosung DevOps Gathering 2017&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Liebe Docker- und DevOps-Freunde,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;in wenigen Wochen startet die DevOps Gathering 2017 in Bochum!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://devops-gathering.io&#34;&gt;devops-gathering.io&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die bee42 ist Veranstalter und gleichzeitig Sponsor dieser non-profit Community Konferenz zu Docker, Kubernetes, Microservices, Clouds &amp;amp; DevOps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir verlosen exklusiv 3 x 2-Tages-Tickets für die Konferenz (24. - 25. März 2017)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Teilnahme:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Follow uns bei Twitter: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/bee42solutions&#34;&gt;https://twitter.com/bee42solutions&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Follow der DevOps Gathering bei Twitter: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/DevOpsGathering&#34;&gt;https://twitter.com/DevOpsGathering&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twittere an @bee42solutions &amp;amp; @DevOpsGathering, warum Du unbedingt an der DevOps Gathering teilnehmen möchtest oder warum Dich die Themen interessieren!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Die Verlosung endet kommenden Donnerstag, 16. März 2017!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://bee42.com/images/docker-bday-4.jpg&#34; alt=&#34;Docker Birthday&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Gewinner werden über Twitter bekannt gegeben :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viele Grüße,
die bee42 Crew&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere Mission</title>
      <link>https://bee42.com/de/mission/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/mission/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das DevOps Unternehmen bee42 solutions gmbh aus Bochum steigert durch DevOps-Consulting und Trainings die Lieferfähigkeit von IT.  Auf Basis eines Blueprint bieten wir anwendungs- und kundenorientierte Lösungen für den Einsatz von Container Technologien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Containerisierung und Automatisierung von Software ist der Kern unserer unternehmerischen Mission. Dafür setzen wir auf OpenSource Technologien und teilen unser Wissen aktiv innerhalb der Community.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir wollen unseren Kunden helfen, mit Selbstvertrauen, Wissen und wachsender Flexibilität, den technologischen und organisatorischen Herausforderungen von morgen nachhaltig zu begegnen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielen Dank für Ihre Anmeldung - bee42</title>
      <link>https://bee42.com/de/thanks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/thanks/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;vielen-dank-für-ihre-anmeldung&#34;&gt;Vielen Dank für Ihre Anmeldung!&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;sie-erhalten-in-kürze-alle-informationen-per-mail&#34;&gt;Sie erhalten in Kürze alle Informationen per Mail.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für Fragen und Anliegen stehen wir Ihnen gerne jederzeit via E-Mail an info@bee42.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a  class=&#34;more page&#34; href=&#34;https://bee42.com/index.html&#34;&gt;back to home&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>