<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</title><link>https://bee42.com/de/</link><description>Recent content on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bee42.com/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ContainerLabMitKubernetesUndGitLabCI</title><link>https://bee42.com/de/events/container-lab-mit-gitlab-ci-in-essen/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/events/container-lab-mit-gitlab-ci-in-essen/</guid><description>Ob kleine Startups oder große Firmen – schon aufregend viele Unternehmen setzen auf die Open-Source-Technologie Moby der Firma Docker Inc.. Die Container-Technologie rollt gerade den Virtualisierungsmarkt auf und verändert die Softwareentwicklung nachhaltig. Docker verspricht einen schnellen Start, flexible Konfiguration und stabile Images für Entwicklung und Produktion. In diesem Container Lab wollen wir praktisch den Bau von Container Images mit GitLab/CI erleichtern und lernen gute Images zu fertigen.
Schön und gut, aber ein Entwickler oder Operator muss seine Automatisierung erst einmal bauen, einrichten und testen, damit Container Images erstellt werden können.</description></item><item><title>ContainerDayMitKubernetesUndHelm</title><link>https://bee42.com/de/events/container-day-mit-kubernetes-und-helm-essen/</link><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/events/container-day-mit-kubernetes-und-helm-essen/</guid><description>Einfache Provisionierung von Container Systemen in Kubernetes
Tausende Entwickler und Administratoren verpacken ihre Anwendungen gerade für den Container Orchestrator Kubernetes. Dieser Prozess umfasst die Verpackung hunderter verschiedener Kubernetes Ressourcen und Containern, inklusive deren sicherer Kommunikation und Infrastruktur. Die Benutzer der entstehenden Services möchten einen schnellen Wandel mit neuen Featuren und deshalb braucht es einen flexiblen Provisionierungsansatz, wie ihn das Werkzeug Helm bereitstellt.
Helm ist der native Paketmanager für Kubernetes. Das Helm-Ökosystem bietet viele Funktionen zum Management komplexer Cloud-Native Container-Architekturen.</description></item><item><title>ContainerDevOpsCamp</title><link>https://bee42.com/de/events/container-docker-devops-camp-in-essen/</link><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/events/container-docker-devops-camp-in-essen/</guid><description>Ob kleine Startups oder große Firmen – schon aufregend viele Unternehmen setzen auf Container-Technologie. Die Container-Technologie rollt gerade den Virtualisierungsmarkt auf und verändert die Softwareentwicklung nachhaltig. Insbesonders die Docker Software verspricht einen schnellen Start, flexible Konfiguration und stabile Images für Entwicklung und Produktion. In diesem Container DevOps Camp wollen wir diesem Versprechen praktisch nachgehen.
Wir starten mit einem Überblick und stellen die ersten Schritte beim Einsatz von Docker CE Software vor.</description></item><item><title>kubernetesDevOpsLab</title><link>https://bee42.com/de/events/container-lab-mit-kubernetes-muenchen/</link><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/events/container-lab-mit-kubernetes-muenchen/</guid><description>Ob kleine Startups oder grosse Konzerne - viele Unternehmen verlassen sich immer mehr auf Kubernetes und Container-Technologie. Aber was ist mit der Art von Containern, die den Virtualisierungsmarkt aufrollen und die Softwareentwicklung langfristig verändern? Mit Containern können Sie reproduzierbare Software-Images einfach erstellen und Ihre Entwicklung beschleunigen.
Kubernetes verspricht einen schnellen Start und eine flexible Konfiguration von hochdynamischen Systeme. Es ist entworfen, um große Systeme zu skalieren. Du kannst in der Cloud und OnPremise Deine Produktion betreiben.</description></item><item><title>ContainerDevOpsCamp</title><link>https://bee42.com/de/trainings/container-devops-camp/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/trainings/container-devops-camp/</guid><description>Ob kleine Startups oder große Firmen – schon aufregend viele Unternehmen setzen auf Container-Technologie. Die Container-Technologie rollt gerade den Virtualisierungsmarkt auf und verändert die Softwareentwicklung nachhaltig. Insbesonders die Docker Software verspricht einen schnellen Start, flexible Konfiguration und stabile Images für Entwicklung und Produktion. In diesem Container DevOps Camp wollen wir diesem Versprechen praktisch nachgehen.
Wir starten mit einem Überblick und stellen die ersten Schritte beim Einsatz von Docker CE Software vor.</description></item><item><title>bochum</title><link>https://bee42.com/de/locations/bochum/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/locations/bochum/</guid><description> Funkhaus Bochum (bee42 office) FunkHaus Kortumstrasse 86, 44787 Bochum Anreise Entfernung Hauptbahnhof: 500 m Parkplätze: Husemannplatz EUR 11,-/Tag/Platz Bermudadreieck EUR 7,20,-/Tag/Platz (5min Fussweg)</description></item><item><title>berlin</title><link>https://bee42.com/de/locations/berlin/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/locations/berlin/</guid><description>Courtyard by Marriott Berlin City Center Axel-Springer-Straße 55 10117 Berlin Website: www.marriott.de/hotels/berlin Das Courtyard Berlin Mitte ist der ideale Ausgangspunkt für Ausflüge in die Innenstadt. Vom Hotel aus erreichen Sie problemlos den Potsdamer Platz und den Gendarmenmarkt. Die unmittelbare Umgebung bietet somit zahlreiche Möglichkeiten zum Sightseeing, Ausgehen und Shoppen.
Die stilvoll renovierten Zimmer verfügen über kostenfreies WLAN, einen Kühlschrank und einen großen Safe. Entspannen Sie sich in unserer Sauna und nutzen Sie das rund um die Uhr geöffnete Fitnessstudio.</description></item><item><title>essen</title><link>https://bee42.com/de/locations/essen/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/locations/essen/</guid><description>Unperfekthaus (UPH) Essen Friedrich-Ebert-Straße 18 45127 Essen Website: http://www.unperfekthaus.de/ Die Umgebung macht einen gewaltigen Unterschied: für alle Veranstaltungsformen. Das Unterfekthaus ist auch deshalb etwas ganz Besonderes, weil man aus richtig unterschiedlichen Räumen auf 4000 Quadratmetern wählen kann. Richtig unterschiedlich. Und nicht immer brav. Es findet sich somit immer der passende Raum!
Hotelzimmerbuchung Genauso wie das Unperfekthaus selbst, ist auch das dazugehörige Hotel so hilfreich wie nur eben möglich.</description></item><item><title>muenchen</title><link>https://bee42.com/de/locations/muenchen/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/locations/muenchen/</guid><description>Prinz-Ludwig-Palais Türkenstraße 7 80333 München Website: facebook.com/prinzludiwgpalais In nur zwei Jahren Bauzeit wurde das neue Prinz-Ludwig-Palais erbaut. Der Neubau war nötig geworden, weil das in den 1960er Jahren errichtete Gebäude zum Sanierungsfall geworden war.
4.300 Quadratmeter Bürofläche sowie Eventfläche und 48 Tiefgaragenstellenplätze in bester Münchner Innenstadtlage gehören jetzt dem DEHOGA Bayern. Es werden neben den Büroflächen auch noch Veranstaltungsflächen und -räume vermietet. Das Prinz Ludwig Palais bietet somit Raum für moderne Veranstaltungen hinter historischer Fassade.</description></item><item><title>Blueprint</title><link>https://bee42.com/de/blueprint/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blueprint/</guid><description>bee42 Beehive Blueprint: Container as a Service Unsere Kunden setzen auf bewährte, sichere und stabile Systeme. Mit dem Bee42 Beehive Blueprint bieten wir eine Basis der als Maßstab für unsere Systemaufbau dient.
Der „Beehive“ Blueprint bietet eine Lösung, um Kubernetes als &amp;ldquo;Container as a Service“-Plattform einfacher selbst zu erstellen. Wir helfen Ihnen gerne Ihre Systeme selbst in der Cloud oder On-Premise zu gestalten. Kunden wird mit dem Beehive die Migration ihrer Anwendungen in die Cloud massiv erleichtert.</description></item><item><title>Cloud Native Engineer (w/m)</title><link>https://bee42.com/de/jobs/cloud-native-engineer/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/jobs/cloud-native-engineer/</guid><description>Das sind Deine Aufgaben! Du entwickelst Infrastruktur für “Self-Healing-Container-Systems” in der Cloud. Du hast Spaß an der Automatisierung von Infrastrukturen mit Hilfe von Tools, wie Docker, Kubernetes, Terraform und GitLab/CI. Du entwirfst, baust und betreust den Infrastruktur-Setup unserer Kunden. Du bringst Dich mit neuen Ideen ein und hast den Drang nach kontinuierlicher Verbesserung. Als Experte auf Deinem Gebiet teilst Du Dein Wissen auf Konferenzen, Meetups, Workshops, Open Source Projekten und in unseren Trainings.</description></item><item><title>Consulting</title><link>https://bee42.com/de/consulting/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/consulting/</guid><description>bee42 consulting Unser Ziel ist es nachhaltige Software-Lieferketten zu entwickeln. Wir beschleunigen die Implementierung von Systemen durch Automatisierung sowie unsere Expertise und steigern mit Leidenschaft die Qualität.
Wir sehen die enge Verzahnung von Fachwissen mit Technologie der Nährboden für unternehmerischen Fortschritt und Innovationen ist. Unser Ansatz ist die DevOps-Kultur mit Leben zu füllen. Unser Consulting hat das Ziel, mit Hilfe von Container Technologien, Clouds, Architektur Wissen und Automatisierung, die Lieferung von Lösungen effizienter zu ermöglichen.</description></item><item><title>Leiter Media Production Systems (ProSiebenSat.1 Produktion GmbH)</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/stephan/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/stephan/</guid><description>Durch das intensive und lehrreiche Inhouse-Kubernetes-Training konnten wir unser DevOps Team exzellent auf den Betrieb unseres Kubernetes Clusters vorbereiten. So konnten wir mit Hilfe des Trainings die Grundlagen von Kubernetes erlernen, viele Hindernisse erkennen und schneller unser Ziel erreichen.</description></item><item><title>Docker-Hosts mit Puppet provisionieren und testen</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-hosts-mit-puppet-provisionieren-und-testen/</link><pubDate>Thu, 24 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-hosts-mit-puppet-provisionieren-und-testen/</guid><description>Die ersten Schritte mit Docker gestalten sich durch boot2dockerrecht einfach, so hat man schnell eine Spielwiese erstellt, um die Funktionalität ausprobieren zu können. Aber spätestens wenn Docker-Container im Test- oder Produktionssystem live gestellt werden sollen, stellt sich die Frage nach dem reproduzierbaren Aufsetzen eines Docker-Hosts.
Da wir für dieses Beispiel gar nicht so viele Dinge zu installieren, bzw. konfigurieren haben, ist ein leichtgewichtiges Tool wie z.B. Ansible oder SaltStack naheliegend.</description></item><item><title>Docker Microservice Basis mit Apache Tomcat implementieren</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-microservice-basis-mit-apache-tomcat-implementieren/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-microservice-basis-mit-apache-tomcat-implementieren/</guid><description>Das Docker-Ökosystem ist die ideale Umgebung, um Microservices zu implementieren. Die Ideen ist, verschiedene Services auf einem Rechner isoliert von einander bereitzustellen. Ähnlichkeiten zu der heute verbreiteten Virtualisierung existieren, aber ohne die Abhängigkeiten zu einem bestimmten Hersteller oder dem Overhead der Ablaufplattform. In diesem Post werden verschiedene Weg zur Verwendung eines eigenen Java- und Tomcat-Image beschrieben.
Die Docker-Container nutzen einfach den Linux-Kernel und können in verschiedenen Umgebungen anpassbar betrieben werden.</description></item><item><title>Docker entschlüsselt: Netzwerk Teil 2</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-entschluesselt-netzwerk-teil-2/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-entschluesselt-netzwerk-teil-2/</guid><description>Im ersten Teil von &amp;ldquo;Docker entschlüsselt: Netzwerk&amp;rdquo; haben wir gesehen, wie der Docker-Daemon Netzwerkinterfaces, die docker0-Bridge und die Kommunikation der Container nach außen und untereinander managed.
Im zweiten Teil sollen nun die Grundlagen geschaffen werden, damit Docker-Container auch über Host-Grenzen hinweg kommunizieren können. Dafür gibt es mehrere Möglichkeiten (z.B. die Default-Bridge docker0 an ein externes Interface anzuschließen oder das iptables-Regelwerk zu erweitern), wir wählen diejenige, welche mit der Standardkonfiguration des Docker-Daemon funktioniert.</description></item><item><title>Docker-Container mit Serverspec testen</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-container-mit-serverspec-testen/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-container-mit-serverspec-testen/</guid><description>Nachdem wir in diversen Posts vor einiger Zeit Serverspec für Server und VMs vorgestellt haben, brauchen wir jetzt natürlich auch noch eine sinnvolle Verbindung zu Docker. Die Frage ist also, wie kann man innerhalb von Containern eine Spezifikation prüfen?
Dazu gibt es natürlich mehrere Möglichkeiten.
SSH Die aus Serverspec-Sicht einfachste Art besteht darin, den Container als Zielhost anzugeben, mit dem sich Serverspec dann regulär per SSH verbinden kann. Für serverspec macht es keinen Unterschied, ob es sich um echte Hardware, eine VM oder einen Container handelt.</description></item><item><title>Docker entschlüsselt: Netzwerk</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-entschluesselt-netzwerk/</link><pubDate>Sun, 06 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-entschluesselt-netzwerk/</guid><description>Wenn man mit Docker experimentiert, kann man außerordentlich schnelle Erfolge erzielen. Der Docker-Daemon sorgt im Hintergrund dafür, dass viele notwendige Dinge wie Dateisysteme und Netzwerk einfach geregelt sind. So wundert man sich auch nicht, dass ein neu gebauter Container Netzwerkzugriff ins Internet hat, um z.B. Pakete zu installieren.
Aber wie funktioniert das eigentlich genau? In diesem Post möchten wir das Thema Netzwerk mit Docker ein wenig beleuchten.
Die Beispiele gehen von einem Ubuntu 14.</description></item><item><title>Docker mit boot2docker starten</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-mit-boot2docker-starten/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-mit-boot2docker-starten/</guid><description>Das Projekt Docker schlägt seit den ersten Lebenszeichen Mitte letzten Jahres zunehmend höhere Begeisterungswellen. Docker verspricht einen schnellen Start in die Welt der DevOps, flexiblen Konfiguration und stabilen Images. All dies sind für uns sehr wichtige Voraussetzungen, um Infrastruktur testbar zu machen. Grund genug für uns, das ganze unter die Lupe zu nehmen und Euch einfache Anleitungen zum Ausprobieren an die Hand zu geben. Wie kann man am einfachsten mit Docker auf dem eigene Rechner durchstarten?</description></item><item><title>Security-Tests mit serverspec</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/security-tests-mit-serverspec/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/security-tests-mit-serverspec/</guid><description>Sichere Systeme zu bauen und zu betreiben ist eine kontinuierliche Herausforderung. Ein erster Ansatz ist, Sicherheitsaspekte zu spezifizieren und testbar zu machen. Serverspec besitzt eine Reihe von nützlichen Eigenschaften, um dem Ziel näher zu kommen.
Durch die deklarative rspec-Syntax ist es möglich, Infrastrukturspezifikationen zu verfassen, die sicherheitsrelevante Aspekte, wie etwa Berechtigungen, beschreiben. Und das ganze wird natürlich auf Knopfdruck testbar.
You should_not &amp;hellip; Eine praktische Eigenschaft ist dabei, Eigenschaften ausdrücken, die eben nicht vorliegen sollten.</description></item><item><title>Docker 1.0 steht bereit</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/docker-1-steht-bereit/</link><pubDate>Mon, 09 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/docker-1-steht-bereit/</guid><description>Die freudige Neuigkeit für alle Entwickler und Administrator ist, dass nun Docker 1.0 bereitsteht. In nur 15 Monaten hat sich Docker von einer Idee zu einer gewaltigen neuen IT-Technologie Bewegung entwickelt. Im Rahmen der ersten DockerCon 2014 in San Fransisco können sich die sicherlich überglücklichen Teilnehmer und wir darauf freuen, nun ohne Beta-Einschränkungen in die Produktion zu gehen.
Die großen Internet Firmen wie eBay, Yelp, Spotify und Baidu nutzen Docker schon eine Weile sehr erfolgreich.</description></item><item><title>infrataster und serverspec: Blackbox- und Whitebox-Testing</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/infrataster-und-serverspec-blackbox-und-whitebox-testing/</link><pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/infrataster-und-serverspec-blackbox-und-whitebox-testing/</guid><description>Für Infrastrukturtest bieten sich verschiedene Verfahren an. Aus der Softwareentwicklung sind Blackbox - und Whitebox-Tests bekannt. Bei der ersten Variante wird das, was man testen möchte ausschließlich von außen (als Black Box) betrachtet, und das Verhalten der Komponenten wird über seine Schnittstellen gegenüber einer Spezifikation bewertet.
Whitebox &amp;hellip; Bei Whitebox-Tests fließen Detailinformationen der zu testenden Komponente ein, d.h. man muss also in die Komponente hereinschauen können, um den Test durchzuführen.</description></item><item><title>serverspec standalone betreiben</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/serverspec-standalone-betreiben/</link><pubDate>Wed, 07 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/serverspec-standalone-betreiben/</guid><description>Nachdem wir im letzten Post allgemein vorgestellt haben, was man mit serverspec machen kann, wollen wir die ersten Beispiele in eine ausführbare Form bringen, sodass man damit weiter experimentieren kann.
Voraussetzungen Um den Post nicht zu groß aufzubauen und nicht zu viele Abhängigkeiten einzuführen, benötigen wir nur eine Serverinstanz, auf der wir lokal testen. Das kann eine VM oder auch das eigene Notebook sein. Auch wenn serverspec mit vielen Betriebssystemen umgehen kann, sind Debian- oder Redhat-Distros zum Spielen am einfachsten.</description></item><item><title>serverspec mit Vagrant verbinden</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/serverspec-mit-vagrant-verbinden/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/serverspec-mit-vagrant-verbinden/</guid><description>Eine späte Integration der eigenen Software in die Produktionsumgebung rächt sich meistens. Der Kundennutzen muss immer früher sicher hergestellet werden. Jede Änderung soll geschwindt in die Produktion, um dort zu beweisen, ob diese Eigenschaft den gewünschten Nutzen wirklich bietet. Natürlich soll kein Fehler in die Produktion gelangen. Die Änderungen müssen überprüft werden und durch verschiedene aufeinander aufbauende Umgebungen die Qualität sicher gestellt werden. Um so eher dies gelingt, um so schneller kann eine gezielte Korrektur erfolgen.</description></item><item><title>serverspec: Server spezifizieren und testen</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/serverspec-server-spezifizieren-und-testen/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/serverspec-server-spezifizieren-und-testen/</guid><description>In der Softwareentwicklung sind Spezifikation und Testen fester Bestandteil des Arbeitsweise. Unit-Testing und Test Driven Development haben in der modernen Entwicklung ihren festen Platz, ob agil oder nicht. Bei der Bereitstellung von IT Infrastruktur, also Netzwerk, Storage und Compute sieht es dagegen noch eher klassisch aus: Appliances und Server werden aufgebaut und übergeben, und wenn technische Einzelheiten nicht funktionieren, wird nachgearbeitet.
Bei der Bereitstellung von virtuellen Maschinen sieht es schon etwas besser aus.</description></item><item><title>Docker Container mit serverspec testen - Teil 2</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-container-mit-serverspec-testen-teil-2/</link><pubDate>Sun, 30 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/docker-container-mit-serverspec-testen-teil-2/</guid><description>Vor einiger Zeit hatten wir in einem Post gezeigt, welche Möglichkeiten existieren, um Container mit Serverspec zu testen. Zu diesem Zeitpunkt waren die Möglichkeiten im Großen und Ganzen in Ordnung, aber sicherlich nicht einfach zu handhaben.
Vor einiger Zeit hatten wir in einem Post gezeigt, welche Möglichkeiten existieren, um Container mit Serverspec zu testen. Zu diesem Zeitpunkt waren die Möglichkeiten im Großen und Ganzen in Ordnung, aber sicherlich nicht einfach zu handhaben.</description></item><item><title/><link>https://bee42.com/de/crew/peter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/crew/peter/</guid><description/></item><item><title>kubernetesDevOpsLab</title><link>https://bee42.com/de/events/container-lab-mit-kubernetes-essen/</link><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/events/container-lab-mit-kubernetes-essen/</guid><description>Ob kleine Startups oder grosse Konzerne - viele Unternehmen verlassen sich immer mehr auf Kubernetes und Container-Technologie. Aber was ist mit der Art von Containern, die den Virtualisierungsmarkt aufrollen und die Softwareentwicklung langfristig verändern? Mit Containern können Sie reproduzierbare Software-Images einfach erstellen und Ihre Entwicklung beschleunigen.
Kubernetes verspricht einen schnellen Start und eine flexible Konfiguration von hochdynamischen Systeme. Es ist entworfen, um große Systeme zu skalieren. Du kannst in der Cloud und OnPremise Deine Produktion betreiben.</description></item><item><title>Web Developer</title><link>https://bee42.com/de/jobs/web-developer/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/jobs/web-developer/</guid><description>Das sind Deine Aufgaben! Frontend Design und Entwicklung für Desktop- und Mobile Web-Anwendungen Umsetzung von Responsive-Webdesign Du konzipierst und entwickelst benutzerorientierte Features für unsere Website, Trainingsbeispiele und Services. Plattform- und browserunabhängige Umsetzung von Designvorlagen Kontrolle der Codequalität Du hast Spaß an der Automatisierung und UI-Testing Du bringst Dich mit neuen Ideen ein und hast den Drang nach kontinuierlicher Verbesserung. Du teilst Dein Wissen auf Konferenzen, Meetups, Workshops, Open Source Projekten und in unseren Trainings.</description></item><item><title>Die 42 und der Sinn des Lebens</title><link>https://bee42.com/de/42/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/42/</guid><description>Was bedeutet die 42? 42 ist die im Roman „Per Anhalter durch die Galaxis“ gegebene Antwort auf die von Douglas Adams gestellte Frage „nach dem Leben, dem Universum und dem ganzen Rest“. Nach dieser Frage der Menschheit, wurde die Antwort von dem zu diesem Zeitpunkt größten existierenden Computer errechnet und ist mit absoluter Sicherheit korrekt. Nur ist damit nichts anzufangen, weil niemand weiß, wie die Frage eigentlich genau lautet. Laut dem Protagonisten Prak, schließen sich die Kenntnis von Frage und Antwort gegenseitig aus.</description></item><item><title>Die 42 und der Sinn des Lebens</title><link>https://bee42.com/de/about/https/bee42.com/de/42/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/about/https/bee42.com/de/42/</guid><description>Was bedeutet die 42? 42 ist die im Roman „Per Anhalter durch die Galaxis“ gegebene Antwort auf die von Douglas Adams gestellte Frage „nach dem Leben, dem Universum und dem ganzen Rest“. Nach dieser Frage der Menschheit, wurde die Antwort von dem zu diesem Zeitpunkt größten existierenden Computer errechnet und ist mit absoluter Sicherheit korrekt. Nur ist damit nichts anzufangen, weil niemand weiß, wie die Frage eigentlich genau lautet. Laut dem Protagonisten Prak, schließen sich die Kenntnis von Frage und Antwort gegenseitig aus.</description></item><item><title>Container Lab mit Kubernetes</title><link>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-kubernetes/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-kubernetes/</guid><description>Ob kleine Startups oder grosse Konzerne - viele Unternehmen verlassen sich immer mehr auf Kubernetes und Container-Technologie. Aber was ist mit der Art von Containern, die den Virtualisierungsmarkt aufrollen und die Softwareentwicklung langfristig verändern? Mit Containern können Sie reproduzierbare Software-Images einfach erstellen und Ihre Entwicklung beschleunigen.
Kubernetes verspricht einen schnellen Start und eine flexible Konfiguration von hochdynamischen Systeme. Es ist entworfen, um große Systeme zu skalieren. Du kannst in der Cloud und OnPremise Deine Produktion betreiben.</description></item><item><title>Container, Kubernetes &amp; Cloud-Native</title><link>https://bee42.com/de/benefits/trainings/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/benefits/trainings/</guid><description>Wir bieten praxisnahe Trainings in Kubernetes, Docker, Serverless, Microservices, Cloud Native Projekten wie Rook, Prometheus oder GitLab mit erfahrenen Trainern an. Diese Schulungen werden regelmäßig in zahlreichen Städten in ganz Deutschland in deutscher und englischer Sprache angeboten. Auf Wunsch gestalten wir unsere Labs und Workshops nach individuellen Kundenwünschen vor Ort. Lasst uns wissen, welche Themen Euch noch mehr begeistern und wir als nächstes Lab anbieten. In Kombination mit begleitender Beratung zur Klärung der Systemarchitektur oder der Gestaltung des individuellen Entwicklungsprozesses beschleunigen wir die Wertschöpfung.</description></item><item><title>LIMETEC Biotechnologies GmbH</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/tuncer/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/tuncer/</guid><description>Das Container DevOps Camp war super organisiert und vorbereitet. Ich konnte dank der Schulung den breiten Anwendungsbereich von Docker mir vor Augen führen und Erfahrung in der Administration sammeln. Außerdem konnte ich Vor- und Nachteile der verschiedenen Anwendungsmöglichkeiten für meinen Anwendungsfall abwiegen und entsprechend meine Ziele besser Planen. Besonders gut an der Schulung fand ich, dass in der Schulung flexibel auf einzelne Fragen eingegangen wurde und Lösungsvorschläge in der Gruppe ausgearbeitet worden sind.</description></item><item><title>Teamassistent/in</title><link>https://bee42.com/de/jobs/teamassistenz/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/jobs/teamassistenz/</guid><description>Das sind Deine Aufgaben! Du verbesserst das Terminmanagement der bee42 crew. Du hilfst bei der Planung unserer Team-, Kunden, Community- und Konferenz- Events. Du hilfst uns bei der Formulierung von Texten, Slides, Konferenzbeiträgen, Blogartikeln und Veröffentlichungen. Du lieferst aktive Unterstützung bei der Organisation von Workshops und Trainings. Du hilfst uns bei der Unterstützung der inhaltlichen Pflege unserer Websites und Dokumentation. Was wir von Dir erwarten? Du hast erste Berufserfahrungen im Bereich Assistenz und Backoffice.</description></item><item><title/><link>https://bee42.com/de/crew/niclas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/crew/niclas/</guid><description/></item><item><title>ContainerLabMitKubernetes</title><link>https://bee42.com/de/events/container-lab-mit-kubernetes-berlin/</link><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/events/container-lab-mit-kubernetes-berlin/</guid><description>Ob kleine Startups oder grosse Konzerne - viele Unternehmen verlassen sich immer mehr auf Kubernetes und Container-Technologie. Aber was ist mit der Art von Containern, die den Virtualisierungsmarkt aufrollen und die Softwareentwicklung langfristig verändern? Mit Containern können Sie reproduzierbare Software-Images einfach erstellen und Ihre Entwicklung beschleunigen.
Kubernetes verspricht einen schnellen Start und eine flexible Konfiguration von hochdynamischen Systeme. Es ist entworfen, um große Systeme zu skalieren. Du kannst in der Cloud und OnPremise Deine Produktion betreiben.</description></item><item><title>ContainerDayMitKubernetes</title><link>https://bee42.com/de/events/kubernetes-day-in-essen/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/events/kubernetes-day-in-essen/</guid><description>Kubernetes kurz &amp;amp; kompakt!
Skalierbare Systeme mit Cloud Technologien zu realisieren ist das aktuelle Mittel der Wahl die eigenen IT-Strategie umzusetzen. Um zukunftsfähige, flexible und veränderbare Systeme zu schaffen ist das Orchestration System Kubernetes von Google geschaffen worden.
Mit diesem Day vermitteln wir Ihnen erste praktische Erfahrungen, verschaffen Ihnen einen HighLevel-Überblick über die Möglichkeiten von Kubernetes und anderen CNCF Projekten.
Wir erklären, was Kubernetes eigentlich ist, welche neuen Möglichkeiten Container Technologie bieten und zeigen die ersten Schritte in die Cloud.</description></item><item><title>Event Management und Marketing</title><link>https://bee42.com/de/jobs/event-management/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/jobs/event-management/</guid><description>Das sind Deine Aufgaben! Du hast Erfahrungen mit der Konzeption, Koordination, Organisation und Durchführung von Veranstaltungen. Du hilfst bei der Weiterentwicklung unsere Trainigs und Events. Du kümmerst Dich um die Betreuung unsere Teilnehmer. Du versprüst gute Laune. Du kümmerst Dich aktive um die Nachbereitung der Veranstaltungen und Auswertung des Feedbacks. Unser telefonische und persönliche Kundenberatung liegt Dir am Herzen. Du bist eine kommunizierst gerne mit Kunden, Partnern und Dienstleister der bee42.</description></item><item><title>DevOps, Container &amp; Kubernetes</title><link>https://bee42.com/de/benefits/consulting/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/benefits/consulting/</guid><description>Die Digitalisierung muss kreative gestaltet werden. Mit Consulting unterstützen wir Eure individuelle agile Transition Eurer Organisation. Als aktiver Teil der DevOps-Community wenden wir die Automatisierung konsequent zur Vereinfachung und Beschleunigung der Herstellung von Software und des Betriebs von Systemen an. Wir vermitteln den Einsatz von Konzepten und Technologien. Es liegt uns am Herzen die Kunden bei der Umsetzung von autonomen selbstheilenden Systeme zu begleiten. Techniken wie Microservices, Serverless, CI/CD Pipelines und Container-Orchestration bieten die perfekte Unterstützung, um brillante Systeme zu implementieren.</description></item><item><title>Freiberufler</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/richter/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/richter/</guid><description>Beim Container DevOps Camp wurde jedes Thema mit einem kurzen Theorieteil eingeleitet und anschließend sofort in die Praxis umgesetzt. Dadurch war aktives Mitarbeiten möglich ohne die theoretische Dauerberieselung anderer Vorträge. Das Wissen war dadurch sofort gefestigt und auch einsetzbar. Die kleine Gruppe war sehr gut zum Lernen geeignet.</description></item><item><title>Container Day mit Kubernetes und Helm</title><link>https://bee42.com/de/trainings/container-day-mit-kubernetes-und-helm/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/trainings/container-day-mit-kubernetes-und-helm/</guid><description>Einfache Provisionierung von Container Systemen in Kubernetes Tausende Entwickler und Administratoren verpacken ihre Anwendungen gerade für den Container Orchestrator Kubernetes. Dieser Prozess umfasst die Verpackung hunderter verschiedener Kubernetes Ressourcen und Containern, inklusive deren sicherer Kommunikation und Infrastruktur. Die Benutzer der entstehenden Services möchten einen schnellen Wandel mit neuen Featuren und deshalb braucht es einen flexiblen Provisionierungsansatz, wie ihn das Werkzeug Helm bereitstellt.
Helm ist der native Paketmanager für Kubernetes. Das Helm-Ökosystem bietet viele Funktionen zum Management komplexer Cloud-Native Container-Architekturen.</description></item><item><title>Fachgruppe Hosting der BRVZ GmbH - IT Dienstleister der STRABAG SE</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/kleinsasser/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/kleinsasser/</guid><description>Niclas konnte alle unsere mitgebrachten Fragen zum Thema CI / CD / CD beantworten bzw. gab er uns dazu Ideen und Ansätze mit, wie wir gewisse Anforderungen in unserer Umgebung lösen könnten. Es wurden auch einige Tools am Rande des Trainings erwähnt, welche uns teilweise bereits geholfen haben bzw zukünftig weiterhelfen werden. Auch für unsere Entwicklung konnten wir in Bezug auf Git, GitLab und &amp;ldquo;best practices&amp;rdquo; einiges mitnehmen. Wir waren von den zwei Tagen Training und dem Trainer Niclas Mietz sehr begeistert und können dieses jedem, der in das Thema GitLab CI / CD / CD mit Docker einsteigen möchte, weiterempfehlen!</description></item><item><title>Konferenz, Meetup und Events</title><link>https://bee42.com/de/benefits/community/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/benefits/community/</guid><description>In der OpenSource-Community sind wir stark vertreten. Wir sind Teil vieler OpenSource-Projekte und teilen unser Wissen aktiv. Wir veranstalten das Docker Bochum- und das DevOps Ruhr-Meetup. Zusätzlich besuchen wir regelmässige Cloud Native Meetups und Events an vielen Orten und sind Veranstalter der internationalen DevOps Gathering-Konferenz in Bochum, Mitten im Herzen des Ruhrgebiets. Wir arbeiten im FunkHaus einem einzigartigen Platz für Kreative. Werde Teil unseres Netzwerks und profitiere von unseren Kontakten!</description></item><item><title/><link>https://bee42.com/de/crew/elena/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/crew/elena/</guid><description/></item><item><title>ContainerLabMitGitLabCI</title><link>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-gitlab-ci/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-gitlab-ci/</guid><description>Ob kleine Startups oder große Firmen – schon aufregend viele Unternehmen setzen auf die Open-Source-Technologie Docker CE der Firma Docker Inc.. Die Container-Technologie rollt gerade den Virtualisierungsmarkt auf und verändert die Softwareentwicklung nachhaltig. Docker verspricht einen schnellen Start, flexible Konfiguration und stabile Images für Entwicklung und Produktion. In diesem Container Lab wollen wir praktisch den Bau von Container Images mit GitLab/CI erleichtern und lernen gute Images zu fertigen.
Schön und gut, aber ein Entwickler oder Operator muss seine Automatisierung erst einmal bauen, einrichten und testen, damit Container Images erstellt werden können.</description></item><item><title>Das Event für Cloud Natives</title><link>https://bee42.com/de/benefits/devops-gathering/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/benefits/devops-gathering/</guid><description>Damit wir alle von vielen Erfahrungen profitieren, veranstalten wir jährlich die internationale DevOps Gathering Konferenz in Bochum, Mitten im Herzen des Ruhrgebiets. Hier treffen sich seit 2017 viele Cloud-Native-Interessierte und tauschen aktiv Ihre Ideen aus. Das Container-Ökosystem wächst schnell. Auf dem Campus der GData ist ein einzigartiger Ort der Begegnung entstanden. Wir sind dankbar für die Kooperation. Mit vielen Partner, Helfern und Sponsoren gestalten wir das nächste Event vom 11. bis 13.</description></item><item><title>DevOps Gathering 2019</title><link>https://bee42.com/de/devops-gathering/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/devops-gathering/</guid><description>DevOps Gathering 2019 In der OpenSource Community sind wir stark vertreten. Wir sind Teil vieler Open-Source Communities und setzen unser Wissen aktiv ein. Wir veranstalten das Docker Bochum- und DevOps Ruhr-Meetup. Zusätzlich besuchen wir regelmässige Cloud Native Meetups und Events in vielen Orten.
Damit wir alle von vielen Erfahrungen profitieren, veranstalten wir jährlich die internationale DevOps Gathering Konferenz in Bochum, Mitten im Herzen des Ruhrgebiets. Hier treffen sich seit 2017 viele Cloud-Native-Interessierte und tauschen aktiv Ihre Ideen aus.</description></item><item><title>Setlog GmbH</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/hippler/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/hippler/</guid><description>Das Container DevOps Camp hat mir für unsere Docker Projekte den notwendigen Push gegeben und durch die Erfahrung des Trainers konnte ich mir viele unnötige Fehler ersparen. Inzwischen habe ich erfolgreich mehrere Microservices und Docker Container in Produktion.</description></item><item><title/><link>https://bee42.com/de/crew/regina/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/crew/regina/</guid><description/></item><item><title>Container Lab mit Java und Testcontainers</title><link>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-java-und-testcontainers/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-java-und-testcontainers/</guid><description>Eine produktionsähnliche, portable und in Code beschriebene Testumgebung - verschwunden ist die Notwendigkeit von schwergewichtigen, manuellen Installationen oder einer Test-Infrastruktur die sich mehrere Entwickler und Teams teilen müssen. Dank Container-Technologien wie Docker können wir heutzutage eine komplette Test-Suite, bestehend aus Unit-, Integration- und Acceptance-Tests, direkt aus unserem Code-Repository starten. Und anstatt diese Umgebung mühsam mit einer Hand voll fragiler Bash-Skripte zu beschreiben, kann auf bestehende JUnit-Erfahrung zurückgegriffen werden, um die funktionsreiche Testcontainers Java-Bibliothek (https://github.</description></item><item><title>UnternehmerTUM Head of Software Engineering</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/stockerl/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/stockerl/</guid><description>Der Docker Workshop war der am besten bewertete Workshop aus dem FS 2017 Batch der Digital Product School. Großartige Leistung und ich hoffe auf weitere Zusammenarbeit.</description></item><item><title>Container DevOps Camp, München</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/anonym/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/anonym/</guid><description>Es war wirklich ein super Training. Angenehme Atmosphäre, super Trainer, gute Übungen. Also ich kann&amp;rsquo;s nur weiter empfehlen!</description></item><item><title>Container Lab mit Kubernetes and Rancher 2</title><link>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-kubernetes-und-rancher/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-kubernetes-und-rancher/</guid><description>Ob kleine Startups oder grosse Konzerne - viele Unternehmen verlassen sich immer mehr auf Kubernetes- und Container-Technologie. Kubernetes verspricht einen schnellen Start und eine flexible Konfiguration von hochdynamischen Systeme. Es ist entworfen, um große Systeme zu skalieren. Du kannst in der Cloud und OnPremise Deine Produktion betreiben. In diesem Rancher-Training wollen wir dieses Versprechen einlösen.
Wir beginnen mit einer Übersicht des Management Werkzeugs Rancher und produzieren weitere Kubernetes Cluster in der Cloud.</description></item><item><title>Container GitLab/CI Lab, München</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/anonym1/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/anonym1/</guid><description>Einfach perfekt - waren wertvolle 2 Tage!!!</description></item><item><title>Kubernetes Cluster mit Rancher RKE - Containerized</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/kubernetes_cluster_mit_rke_containerized/</link><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/kubernetes_cluster_mit_rke_containerized/</guid><description>In unserem ersten Blogpost zu dem Thema Rancher Kubernetes Engine hatten wir bereits - wie immer :) - zahlreiche Verbesserungsideen.
Einige von diesen Ideen haben wir umgesetzt und wollen Euch hier zeigen, welche Ergebnisse wir erzielt haben.
Die erste Version Zur Erinnerung: Es geht um die automatische Provisionierung eines Kubernetes-Clusters mit der Rancher Kubernetes Engine (RKE), Terraform und (natürlich!) Docker CE.
In der ersten Version haben wir die benötigten Ressourcen per Terraform in der Digital Ocean Cloud angelegt, mit einem Script die Config-Datei für RKE erstellt, und danach die Installation von RKE gestartet.</description></item><item><title>Kubernetes Cluster mit Rancher RKE provisionieren</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/kubernetes_cluster_mit_rancher_rke_provisionieren/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/kubernetes_cluster_mit_rancher_rke_provisionieren/</guid><description>Kubernetes setzt sich als Container Orchestration-Werkzeug durch. Die regelmässigen Releases mit neuen Features, machen die Installation und Wartungen zu einer aufwendigen Prozedure. So existieren am Markt zahlreiche Cloud- und OnPremise-Lösungen zum Erzeugen eines Kubernetes Clusters. Im Oktober 2017 hatte Docker Inc. angekündigt nun auch Kubernetes in ihre Docker Desktop Edition und Docker EE aufzunehmen. Im September 2017 hat Rancher ihr neues Management-UI für Container-Orchestration im Release 2.0 komplett auf Kubernetes umgestellt.</description></item><item><title>LinuxKit meets AWS, a technical POC</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/linuxkit-with-initial-aws-support/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/linuxkit-with-initial-aws-support/</guid><description>LinuxKit was introduced at last DockerCon 2017 in Austin,TX and it&amp;rsquo;s announced as &amp;ldquo;a toolkit for building custom minimal, immutable Linux distributions&amp;rdquo;.
This basically means you can package and run your application within a minimal Linux-based OS where you are able to use only the parts you really need for your application to work. You can select the Linux kernel of your choice, some required system services and your application code to bake them all together in an executable machine image.</description></item><item><title>Getting Started with GitLab CI with Containers (Part 1)</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/getting-started-with-gitlab-part1/</link><pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/getting-started-with-gitlab-part1/</guid><description>We&amp;rsquo;re loving GitLab CI because it&amp;rsquo;s so easy to get your work done with perfectly configured CI and CD pipelines while staying focused on the software product development itself. For an efficient development and deployment workflow it is mandatory to have automated build and test pipelines in place which helps you to automate and secure all the boring stuff and this speeds up your dev and test cycles tremendously. This being said, in this post we&amp;rsquo;re going to describe a complete guide how to install and run a GitLab CI infrastructure the Docker way.</description></item><item><title>Kubernetes Cluster on Embedded</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/kubernetes-cluster-on-embedded/</link><pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/kubernetes-cluster-on-embedded/</guid><description>Kubernetes in aller Munde Viele Entwickler und Administatoren interssieren sich gerade für Kubernetes. In allen großen Clouds ist Kuberentes verfügbar. Allerdings ist die Cloud für kleine Geldbeutel auf die Dauer etwas teuer. Um einfach mal verschiedene Experimente mit Kubernetes zu wagen gibt es doch bestimmt günstigere Weg die Spaß machen.
Die Idee Wir bauen einen kompletten Kubernetes-Cluster auf Embedded-Hardware. Dazu benutzen wir einen EdgeRouterX, 2 WLAN-Router, 2 Switche, ein Intel UP-Board und für den eigentlichen K8S-Cluster Raspberry Pi&amp;rsquo;s.</description></item><item><title>bee42 on tour - UnternehmerTUM &amp; DevOps MeetUp, München</title><link>https://bee42.com/de/blog/events/bee42-on-tour-unternehmertum-meetup/</link><pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/events/bee42-on-tour-unternehmertum-meetup/</guid><description>bee42 ist nun offizieller Partner der Digital Product School (UnternehmerTUM) Wie bereits im letzten Blogpost verkündet, waren unsere Kollegen Docker Captain Dieter Reuter und Niclas Mietz diese Woche für mehrere Termine und Projekte in München.
Im Rahmen unserer neusten Kooperation und Partnerschaft mit der Digital Product School (ein Programm der UnternehmerTUM) unterstützen wir diese mit unseren Experten (Peter Roßbach, Dieter Reuter und Niclas Mietz) sowie unserem umfangreichen Wissen und Expertise im Bereich der Container Technologie Docker.</description></item><item><title>Docker Basic Workshop at the UnternehmerTUM in Munich &amp; DevOps Munich MeetUp</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/cooperation-workshop-meetup-unternehmertum-muenchen/</link><pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/cooperation-workshop-meetup-unternehmertum-muenchen/</guid><description>We happily announce that the bee42 crew members and experts Peter Roßbach and Niclas Mietz will travel next week from May 16th to 17th to Munich for some very special events!
Docker Basic Workshop at the UnternehmerTUM We are proud to announce that we cooperate and work together with the UnternehmerTUM. Next week will be the first step in our coorporation: We present the 2 Day Docker Basic Workshop on May 16th -17th, 2017.</description></item><item><title>Impressions from CloudNativeCon and KubeCon Europe 2017, Berlin</title><link>https://bee42.com/de/blog/events/kubecon-europe-2017-berlin/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/events/kubecon-europe-2017-berlin/</guid><description>We visited the CloudNativeCon and KubeCon Europe 2017 in Berlin at the end of March. This two-day conference was equipped with highly-skilled speakers which gave the audience a great insight in todays and future container technologies from Docker and Kubernetes, and other a lot of other firms in the Cloud Native ecosystem as well.
The announcement which impressed us most was, that Docker Inc. did contributed their Open Source industry-standard container runtime &amp;ldquo;containerd&amp;rdquo; project into the hands of the Cloud Native Computing Foundation CNCF.</description></item><item><title>DevOps Gathering 2017 - Container Open Space</title><link>https://bee42.com/de/blog/events/devops-gathering-2017-open-space/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/events/devops-gathering-2017-open-space/</guid><description>In the previous blog post we took you with us to the workshop day and conference day of the DevOps Gathering last week.
In this blogpost you’ll get to know all about the third and last day of the conference DevOps Gathering: The Container Open Space!
But what is an Open Space and what had the attendees to bring with them to take part in this Open Space? The answer is: Only them, good ideas and curiosity!</description></item><item><title>DevOps Gathering 2017 - Conference Day on March 24</title><link>https://bee42.com/de/blog/events/devops-gathering-conference-day/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/events/devops-gathering-conference-day/</guid><description>We had a long journey and put a lot of effort and time into the project DevOps Gathering - And on the 24th March 2017, when the Conference Days finally started, everything payed off!
As you may read in the previous blogpost, we had some pre-conference workshops to the DevOps Gathering on Thursday the 23rd March. They took place in the the campus of the Ruhr University in Bochum (RUB).</description></item><item><title>DevOps Gathering 2017 - Docker on Windows Workshop</title><link>https://bee42.com/de/blog/events/devops-gathering-docker-on-windows-workshop/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/events/devops-gathering-docker-on-windows-workshop/</guid><description>&amp;ldquo;Getting started with Docker on Windows Server 2016&amp;rdquo; by Stefan Scherer and Dieter Reuter (both Docker Captains) For the DevOps Gathering - a conference about DevOps, Docker, Kubernetes, Microservices and so on - I prepared a workshop to get started with Docker on Windows Server 2016. More and more people are attracted by the new way to deploy and run services with Docker and native Windows containers.
In this three hour hands-on workshop the attendees had the chance to get a deep understanding what containers are, how to build an Docker images, where to find images on the Docker Hub, how to write good Dockerfiles for Windows and how to persist data using volumes.</description></item><item><title>DevOps Gathering 2017 - Workshops</title><link>https://bee42.com/de/blog/events/devops-gathering-workshops/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/events/devops-gathering-workshops/</guid><description>On March 23th we organized some very interesting Docker Workshops as pre-conference workshops to the conference DevOps Gathering 2017! The attendess had the chance to learn from Docker Captains and experts:
How to set up an automated container building pipeline with GitLab/CI? How to build and deploy multi-arch Linux and Windows Container images? How to operate Java applications with Docker and Kubernetes? How to setup Docker Swarm cluster on AWS?</description></item><item><title>4th Docker Birthday Party in the Ruhr Area</title><link>https://bee42.com/de/blog/events/4th-docker-birthday/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/events/4th-docker-birthday/</guid><description>We love to use Docker in our daily business, that&amp;rsquo;s also why we organize a week after the Docker Birthday the DevOps Gathering (March 23 - 25, 2017) in Bochum, a conference for Docker container, Kubernetes, DevOps and more!
But that was NO excuse not to celebrate the 4th Docker Birthday!
First of all..a BIG THANK YOU to &amp;hellip;Karen Bajza for spreading the Docker love and the 4th birthday vibes!</description></item><item><title>Save the Date &amp; Call for Papers: DevOps Gathering 2018</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/save-the-date-call-for-proposals-devops-gathering-2018/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/save-the-date-call-for-proposals-devops-gathering-2018/</guid><description>After the first successful and great DevOps Gathering 2017 in Bochum, Germany we are happy to announce that the second DevOps Gathering is now in progress!
Save the Date The second DevOps Gathering will take place from 19th to 21st February 2018 in Bochum, Germany!
And for all those who hadn&amp;rsquo;t the chance to join the DevOps Gathering this year, here you can find the programm of the last conference:</description></item><item><title>bee42 on board: sponsor of the Container Days 2017</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/bee42-on-board-container-days-hamburg/</link><pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/bee42-on-board-container-days-hamburg/</guid><description>Summer is coming and so are the Container Days&amp;hellip;
..and we happily announce that we are now part of the this years Container Days in Hamburg, Germany!
On June 20-21, the European container community will gather in Hamburg for ContainerDays 2017. For two days, it’s going to be all about containerization, microservices, and the next generation of distributed applications.
We are a sponsor! As one of the this years sponsors of the conference we support not only the next revolution in IT but also the community and the chance of exchanging thoughts, ideas and knowledge.</description></item><item><title>Wie mache ich meine Website in Suchmaschinen sichtbar? Teil 1</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/website-suchmaschinenoptimierung-seo-fuer-google/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/website-suchmaschinenoptimierung-seo-fuer-google/</guid><description>Jeder kennt es: Man hat sich beispielsweise mittels Wordpress, Drupal, Hugo und Co. eine Website gebaut und veröffentlicht. Doch damit ist es nicht getan. Die Website besteht zwar, doch wie erhalte ich nun Webseitenbesucher und wie macht ich meine Website im Internet sichtbar? SEO-Optimierung ist hier das Schlüsselwort. Viele wissen das gar nicht oder lassen diese Art der Optimierung für die Suchmaschinen einfach außer Acht. Mit einigen leichten und einfachen Faktoren und Ergänzungen kann sich die Sichtbarkeit Ihrer Webseite im Netz herstellen und vor allem im organischen Suchmaschinen-Ranking optimieren.</description></item><item><title>Container vs. Virtuelle Maschinen (VM&#39;s) - Ein Blick auf die Sicherheit</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/container-vs-virtuelle-maschinen-sicherheit/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/container-vs-virtuelle-maschinen-sicherheit/</guid><description>Wir hören oft die Frage, wie sich Container von Virtuellen Maschinen (VM’s) unterscheiden. Daher greifen wir hier einen Blogpost von unserem Partner NeuVector auf, um auf die Unterschiede mit Blick auf das Thema Sicherheit einzugehen.
Was die meisten schon wissen ist, dass Virtuelle Maschinen eine sehr starke Isolation der Hosts bieten und keine Betriebssysteme teilen. Entwickler entscheiden sich heute für eine Microservice-Architektur, um ihre Anwendungen in kleinere funktionale Teile aufzubrechen.</description></item><item><title>bee42 weekly #1: Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no1/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no1/</guid><description>In unserer neuen Blogpost-Serie &amp;ldquo;bee42 weekly&amp;rdquo; teilen wir mit Euch alles was uns bewegt und uns bei der täglichen Arbeit weiter bringt und inspiriert! Im Folgenden findet ihr lesenswerte Artikel, Blogposts, Slides, Videos und vieles mehr:
Container vs. Virtuelle Maschinen (VMs): Ein Blick auf die Sicherheit How to Install Secure Private Docker Registry - Harbor, and Use It A monitoring solution for Docker hosts, containers and containerized services SAP Commits to Kubernetes Container Orchestrator Docker vs.</description></item><item><title>DevOps Gathering 2018 - First Talks and Speakers are online!</title><link>https://bee42.com/de/blog/events/devops-gathering-2018-first-talks-and-speakers/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/events/devops-gathering-2018-first-talks-and-speakers/</guid><description>It&amp;rsquo;s been a long time since the last and first DevOps Gathering in spring 2017. We are happy to announce that we have an even bigger and better program for the next edition of the DevOps Gathering (DOG) in 2018!
Check out the latest talks and speakers of the next conference: Tear down silos! How? What comes next? by Konstantin Diener (cosee) Kubernetes Patterns by Roland Huß (RedHat) Continuous Database Integration with Flyway by Sandra Parsick (Freelancer) Building a Self-Sufficient System by Victor Farcic (CloudBees &amp;amp; Docker Captain) Modern Monitoring for Dev and Ops by Björn Rabenstein (SoundCloud) CI/CD at Zalando by Joao Santos (Zalando) Docker: Ops unleashed by Mario Kleinsasser (STRABAG) Managed Container Orchestration with ECS at Scout24 by Philipp Garbe (Scout24 &amp;amp; Docker Captain) Deploying and managing production-grade Kubernetes clusters with Rancher by Jan Bruder (Rancher Labs) Stay tuned and receive our regularly newsletters with program updates, price specials and more!</description></item><item><title> DockerCon EU 2017 - News und Updates</title><link>https://bee42.com/de/blog/events/dockercon-eu-2017-news-und-updates/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/events/dockercon-eu-2017-news-und-updates/</guid><description>Mit dem bee42 Team waren wir diese Woche auf der DockerCon EU in Kopenhagen. Wir haben die Zeit dort genutzt, um uns mit der Docker Community über die Neuheiten, Trends und Möglichkeiten von Docker auszutauschen. In Kopenhagen haben wir in den Generell Sessions, den flankierenden Talks und auf der Aussteller Expo viele interessante Informationen erfahren, die wir gerne mit euch teilen wollen.
Docker EE und Docker Desktop unterstützen bald Kubernetes Eine reibungslose Zusammenarbeit, Unterstützung und Kooperation - Das haben sich viele Nutzer und die Communities in der Vergangenheit von den beiden Orchestierungs-Technologien gewünscht.</description></item><item><title>KubeCon EU 2018: News und Updates</title><link>https://bee42.com/de/blog/events/kubecon-eu-2018-news-and-updates/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/events/kubecon-eu-2018-news-and-updates/</guid><description>Mit dem bee42 Team waren wir Anfang Mai 2018 auf der KubeCon 2018 EU in Kopenhagen. Wir haben die Zeit dort genutzt, um uns mit der CNCF Community über die Neuheiten, Trends und Möglichkeiten der Cloud, Container und Infrastruktur auszutauschen. In Kopenhagen gab es viele Neuigkeiten zu bestauen. Auf den vielen Sessions, den flankierenden Community Talks, Sigs-Treffen und auf der Aussteller Expo gab es viele interessante Informationen zu erfahren, die wir gerne mit euch teilen wollen.</description></item><item><title>bee42 weekly #2 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no2/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no2/</guid><description>Wir melden uns wieder mit einigen interessanten Links, die wir gerne mit Euch teilen möchten. Viel Spaß beim Lesen &amp;amp; Durchstöbern!
DockerCon EU 2017: News und Updates Hands-On Labs Docker Con EU 2017 Rolling updates with Docker Swarm Hands-on with Rancher 2.0 - October 2017 Online Meetup What you need to know: Kubernetes and Swarm Communitiy Conference DevOps Gathering: Workshops are now online awslabs/git-secrets: Prevents you from committing secrets and credentials into git repositories Dive into BPF: a list of reading material Where Do We Play and What Do Our Customers Value?</description></item><item><title>bee42 weekly #3 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no3/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no3/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren!
In der dritten Ausgabe des bee42 weekly&amp;rsquo;s haben wir euch wieder einige interessante Links, Videos, Slides und News rund um Docker, Kubernetes &amp;amp; Co. zusammengestellt - Viel Spaß beim Lesen &amp;amp; Durchstöbern!
Microservices Patterns With Envoy Sidecar Proxy: The series Slides: Kubernetes&amp;rsquo; Architecture Fundamentals by Lucas Käldström CNCF To Host Two Security Projects – Notary and TUF Specification Videos: All Docker CON EU 2017 Talks Slides: Docker Enterprise Edition - Product Deep Dive A reusable Makefile to build and release Docker images Managing Multiple Microservices with Traefik in Docker Swarm Slides: Monitor your Containers by Philipp Krenn Docker for Java Developers: Docker over HTTP/REST &amp;ndash;</description></item><item><title>bee42 weekly #4 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no4/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no4/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren!
Im vierten bee42 weekly haben wir wieder eine kleine interessante Linksammlung für Euch zusammengestellt:
How to get started with CockroachDB Bootstrapping a Cloud with Cloud-Init and HypriotOS Docker Announces Native Kubernetes Support by Laura Frank Video: Intro to Docker, from Dev to Prod + a Practical Guide to Prometheus by Weaveworks Video-Interview with Laura Frank: Kubernetes on Docker: &amp;lsquo;A Good Step for the Community&amp;rsquo; DockerCon EU 2017: News &amp;amp; Updates MeetUp Video: Hands-On woth rancher 2.</description></item><item><title>bee42 weekly #5 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no5/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no5/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren!
Hier wieder eine kleine aber feine Linksammlung:
Squash - Debugger for microservices Elasticsearch with Docker in five minutes A successful Git branching model Reducing Docker image size using multi-stage build Tagging Docker images the right way Traffic Shaping with Nginx Rate Limiting &amp;ndash;
die bee42 crew</description></item><item><title>bee42 weekly #6 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no6/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no6/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren!
Auch diesen Freitag haben wir euch wieder eine kleine Linksammlung erstellt, die wir gerne mit Euch teilen: interessante und lesenswerte Artikel, Blogpost und mehr!
Viel Spaß beim Lesen!
How to build and test Docker Images in GitLab CI Dockerfile Image Updater git-flow Spickzettel Discovering Alibaba Cloud — Deploying a Wordpress Cluster Using The Container Service VS Code, Linux, Docker for Windows Deploying a Serverless Youtube-To-Gif Telegram bot with OpenFaaS Intro to Docker, from Dev to Prod + a Practical Guide to Prometheus Docker: a post to my past self.</description></item><item><title>bee42 weekly #7 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no7/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no7/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren!
Auch diesen Freitag haben wir euch wieder eine kleine Linksammlung erstellt, die wir gerne mit Euch teilen: interessante und lesenswerte Artikel, Blogpost und mehr!
Viel Spaß beim Lesen!
DevOps Gathering 2018 - Student Ticket Sponsoring How to use Docker layer caching Microservices in Golang - Part 1 Multi-Arch all the things containerd namespaces for Docker, Kubernetes, and beyond Dynamische Validierung mit Spring Boot Validation Prometheus Tab-completion For Everybody &amp;ndash;</description></item><item><title>DevOps Gathering: Wir verlosen 10 Conference-Tickets!</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/devops-gathering-2018-studenten-tickets-verlosung/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/devops-gathering-2018-studenten-tickets-verlosung/</guid><description>Liebe DevOps-Freunde und Studenten!
Wir freuen uns, dass wir für die zweite Edition der DevOp Gathering diesmal ganze 10 Tickets an interessierte Studenten verlosen können!
10 Conference Tickets gesponsert von open knowledge - Danke für die Unterstützung! Verlosung nur an Studenten (mit Studentennachweis) Deine Chance: Sichere Dir jetzt Dein kostenloses Ticket für die Konferenz!
Du möchtest an der Verlosung teilnehmen? Dann bewirb Dich hier, um eines der sponsored Tickets zu gewinnen: devops-gathering.</description></item><item><title>bee42 weekly #8 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no8/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no8/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren!
Wie jeden Freitag, haben wir auch heute wieder eine kleine Liste an interessanten und lesenswerten Artikeln zusammengestellt. :-)
Viel Spaß beim Lesen!
Prometheus Example Queries Autoscale GitLab CI runners and save 90% on EC2 costs DevOps Gathering 2018 - Student Ticket Sponsoring Portable #RaspberryPI #Docker #Swarm – Static IP, Ethernet based, #Portainer DevOps Gathering - Full program is now online Docker RBAC &amp;amp; ABAC Authorization Plugin based on Casbin Password Generator for HashiCorp Vault User Guide - fundamentals of using Harbor Introducing AWS Fargate – Run Containers without Managing Infrastructure &amp;ndash; die bee42 crew</description></item><item><title>bee42 weekly #9 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no9/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no9/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren!
Wie jeden Freitag, haben wir auch heute wieder eine kleine Liste an interessanten und lesenswerten Artikeln zusammengestellt. :-)
Viel Spaß beim Lesen!
Distributing a Laravel Zero application with Docker Docker compose with Node.js and MongoDB DevOps Gathering 2018 - Student Ticket Sponsoring InfraKit, LinuxKit and Moby: updates and use cases DevOps Gathering - Full program is now online Remove a image from a remote docker registry Mixed Linux and Windows Docker swarm-mode Building a minimalistic LinuxKit OS on Raspberry Pi 3 using Moby Introducing modern find alternative &amp;ndash;</description></item><item><title>bee42 weekly #10: Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no10/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no10/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren!
Auch diesen Freitag gibt es wieder unsere kleine aber feine Liste an interessanten Artikeln, Blogposts und all das, was die Community so bewegt.
Viel Spaß beim Lesen!
Installing Plugins | Grafana Documentation DevOps Gathering 2018 - Student Ticket Sponsoring Video: Docker 101: Introduction to Docker Building a minimalistic LinuxKit OS on Raspberry Pi 3 using Moby containerd Is 1.0! And Other KubeCon Updates Docker Series — Starting your first container Lightweight Docker Swarm Environment Alibaba Cloud | Changing the Way of Continuous Delivery with Docker (Part 1) Alibaba Cloud | Changing the Way of Continuous Delivery with Docker (Part 2) How To Install Docker on Ubuntu 16.</description></item><item><title>bee42 weekly #11: Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no11/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no11/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
Wir hoffen Ihr konntet gut in das neue Jahr starten! Auch in diesem Jahr möchten wir euch immer wieder freitags mit lesenswerten Artikeln und Links rund um die Container Szene beglücken!
Und so starten wir auch in der ersten Woche wieder mit einigen interessanten Artikeln, Blogposts und all das, was die Community eben so bewegt.
Viel Spaß beim Lesen!
Best practices for a production hardened deployment of Vault Docker, Inc is Dead The GitOps Pipeline - Part 2 Next Generation Firewall vs.</description></item><item><title>bee42 weekly #12: Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no12/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no12/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
hier findet Ihr wieder die aktuellsten und interessantesten Links, Blogs, Artikel und vieles mehr!
Viel Spaß beim Lesen :-)
Tutorial : Getting Started with Kubernetes with Docker on Mac DevOps Gathering 2018 - Early Bird ends this Thursday, January 18th First impressions: Docker for Mac with Kubernetes Kubernetes ConfigMaps Compared To Docker Swarm Configs Container Structure Tests: Unit Tests for Docker Images 2018 DevOps Predictions - Part 1 Monitoring your home network with InfluxDB on Raspberry Pi with Docker Kubernetes Ingress Compared To Docker Swarm Equivalent Docker Tip #35: Connect to a Database Running on Your Docker Host &amp;ndash; die bee42 crew</description></item><item><title>bee42 weekly #13: Interessante Events &amp; Highlights!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no13/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no13/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
in diesem Jahr steht vieles an, u.a. zahlreiche Events, Trainings und lohnenswerte Konferenzen. Auch diese möchten wir mit Euch teilen und haben hier eine kleine Liste erstellt:
Viel Spaß beim Stöbern :-)
Kubernetes DevOps Lab | 31. Januar - 2. Februar 2018, Berlin DevOps Gathering | February 19 - 21, 2018 in Bochum Free Rancher Rodeo | February 22, 2018 in Bochum Docker DevOps Camp | 26.</description></item><item><title>bee42 weekly #14: Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no14/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no14/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
auch diese Woche haben wir Euch wieder eine kleine aber feine Linksammlung zusammengestellt:
DevOps Gathering | February 19 - 21, 2018 in Bochum Kubernetes Cluster mit Rancher RKE provisionieren Using Linuxkit to Build an AWS Image (AMI) Terraform(ing) Blue-Green Swarms of Docker (VMware vCenter) Comparing 7 Monitoring Options for Docker Test all the things in gitlab-ci with docker by example Building healthier containers Getting Started With BuildKit Deploying A Secure Public Docker Registry with Nginx and Traefik A sneak peek at LCOW A Foray into the World of Containerd &amp;ndash;</description></item><item><title>bee42 weekly #15 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no15/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no15/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
here we go again - eine Sammlung aller interessanten und lesenswerten Links, Artikel &amp;amp; Blogposts der letzten Woche:
GitLab VSCode Extension Gemnasium is acquired by GitLab, the future of version control is built-in security Using OCI Image Registries with Buildah Kubernetes ConfigMaps Compared To Docker Swarm Configs Tutorial : Getting Started with Kubernetes with Docker on Mac Swarm Troubleshooting Methodology Dockerized shiny App Development Docker Compose and Typescript Kubernetes development environment using docker on Windows Running Kubernetes Cluster in Docker for Windows &amp;ndash;</description></item><item><title>Wir freuen uns: Denn wir sind jetzt offizieller Rancher-Partner!</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/wir-sind-rancher-partner/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/wir-sind-rancher-partner/</guid><description>Um unsere Kunden umfassender im Container Ökosystem zu beraten und mit Trainings gezielt KnowHow aufzubauen, sind wir nun Rancher Consulting- und Trainingspartner.
Uns hat das Rancher Team auf der DockerCon EU 2017 in Kopenhagen mit dem kommenden Rancher 2.0 release begeistert. Rancher 2.0 baut ausschließlich auf Kubernetes auf. Dies bestätigt den Trend, dass sich Kubernetes im Moment als führendes Orchestrierungs-Werkzeug durchsetzt. Um in der Praxis seine Cluster zu beherrschen, bietet Rancher eine sehr gute Lösungen an, um mehrere Kubernetes Cluster in einem Dashboard zu verwalten.</description></item><item><title>The Dark Age of Container Testing</title><link>https://bee42.com/de/blog/tutorials/the_dark_age_of_container_testing/</link><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/tutorials/the_dark_age_of_container_testing/</guid><description>Es war einmal vor langer Zeit, in einer weit entfernten Software-Entwicklungs-Galaxie, da war Computing-Zeit teuer und menschliche Arbeit billig. Einen Computer verwenden um Software zu testen? Undenkbar! Dafür können wir doch Tester einstellen und ausführliche Testhandbücher schreiben.
(Quelle: http://www.ancient-origins.net/sites/default/files/field/image/Ancient-Book.jpg)
Doch auch später, als es üblich wurde Unit-Tests zu schreiben, wurde Testen von Entwicklern gerne stiefmütterlich behandelt. Interessanterweise gibt es verschiedene historische Definitionen von Unit in diesem Kontext, das Wort meint entweder die zu testestende Einheit der Software, oder besagt, dass der Tests selber eine Einheit darstellt.</description></item><item><title>bee42 weekly #16 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no16/</link><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no16/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
here we go again - eine Sammlung aller interessanten und lesenswerten Links, Artikel &amp;amp; Blogposts:
die bee42 ist nun Rancher Partner! Setting up Database Servers for Development on Mac OS X Using Docker Auto-scaling a Docker Swarm Adjusting Linux Kernel Parameters with Docker Compose Kata with AMD Secure Encrypted Virtualization (SEV) Optimize with Multi-Stage Dockerfile Bereitstellen und Verwenden von Azure Container Registry Hetzner Cloud Docker machine driver Use multi-stage builds Troubleshooting Container Networking 12 Fractured Apps Kubernetes Cluster mit Rancher RKE provisionieren &amp;ndash;</description></item><item><title>bee42 crew - Wir sind jetzt 5!</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/bee42-crew-wir-sind-5/</link><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/bee42-crew-wir-sind-5/</guid><description>Alles zu unserem neuen Kollegen Claus Frein Hallo zusammen,
heute möchten wir Euch gerne unseren neusten Zugang und Kollegen der bee42 crew vorstellen: Claus Frein!
´ “Ich heiße Claus Frein und bin ab sofort im Team der Bee42!
Als Jugendlicher programmierte ich schon Computerspiele auf den legendären Home-Computern C64, Amiga und Atari ST. Das war eine aufregende Zeit, in der die ersten Communities entstanden und Linus Torvalds sein kleines Projekt startete&amp;hellip;</description></item><item><title>bee42 weekly #17 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no17/</link><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no17/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
here we go again - eine Sammlung aller interessanten und lesenswerten Links, Artikel &amp;amp; Blogposts:
ACME v2 and Wildcard Certificate Support is Live die bee42 ist nun Rancher Partner! Docker and the PID 1 zombie reaping problem Kubernetes Cluster mit Rancher RKE - Containerized The Dark Age of Container Testing Trapping signals in Docker containers Spring Boot 2.0 Goes GA Understanding Docker Registries Design patterns for container-based distributed systems Advanced options for Autobuild and Autotest &amp;ndash;</description></item><item><title>bee42 weekly #18 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no18/</link><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no18/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
here we go again - eine Sammlung aller interessanten und lesenswerten Links, Artikel &amp;amp; Blogposts:
Docker Enterprise Edition 2.0 makes it easier to use Kubernetes It&amp;rsquo;s 2018, Is Swarm Dead? Answered by a Docker Captain Why should I care about Kubernetes, Docker, and Container Orchestration? Video:Secure Kubernetes from Dev to Prod How do I set up my local Kubernetes environment today? Part 1 Kubernetes Cluster mit Rancher RKE - Containerized 5 Minutes to Bootstrap Kubernetes Cluster on GKE using Docker for Mac 18.</description></item><item><title>bee42 weekly #19 | interessante Links, Artikel &amp; Blogposts</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no-19/</link><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no-19/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
wir melden uns wieder mit der neusten Sammlung aller interessanten und lesenswerten Links, Artikel &amp;amp; Blogposts:
The Modern Operating System in 2018 Building go Projects with Docker on GitLab/CI Top Docker Commands for Beginners How I’ve created scaled and distributed Jenkins top of Kubernetes? High Availability and Horizontal Scaling with Docker Swarm Docker for Desktop is certified Kubernetes Scaleway Builder Community tutorials and documentations Scheduling Services on a Docker Swarm Mode Cluster A deep dive into the Rasperry Pi 3 B+ Hardware &amp;ndash;</description></item><item><title>bee42 on tour: Bielefeld Google I/O | Kubernetes Workshop</title><link>https://bee42.com/de/blog/events/bee42-at-bielefeld-google-io/</link><pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/events/bee42-at-bielefeld-google-io/</guid><description>bee42 at Bielefeld I/O 08. Mai 2018 in Bielefeld, OWL
Die Google I/O Konferenz in Kalifornien bringt jedes Jahr Entwickler aus der ganzen Welt zusammen. Jetzt wird sie als I/O Extended Event nach Ostwestfalen geholt. Fünf verschiedene Workshops an fünf Standorten und ein gemeinsames Event am Abend mit Live-Keynote – die Google I/O Extended Bielefeld hält einiges für Euch bereit. Und auch wir, die bee42, sind mit dabei!
Gemeinsam erarbeitet ihr spannende Themen, die euch in der digitalen Welt ganz gezielt nach vorn bringen.</description></item><item><title>bee42 weekly #20 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no20/</link><pubDate>Fri, 04 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no20/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
wir melden uns wieder mit der neusten Sammlung aller interessanten und lesenswerten Links, Artikel &amp;amp; Blogposts:
Open sourcing Terratest: a swiss army knife for testing infrastructure code How to build container images with Buildah Custom domains on GitHub Pages gain support for HTTPS Tips for High Availability How to get started with Docker on Windows Top Tutorials To Learn Kubernetes Deploying Rock Solid Applications with Kubernetes &amp;ndash;</description></item><item><title>bee42 weekly #21 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no21/</link><pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no21/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
wir melden uns wieder mit der neusten Sammlung aller interessanten und lesenswerten Links, Artikel &amp;amp; Blogposts:
Kubernetes Main Concepts in 2 Minutes KubeCon EU 2018: News und Updates Cleaning up docker to reclaim disk space Container runtimes: clarity Open sourcing Terratest: a swiss army knife for testing infrastructure code Initializing Grafana with preconfigured dashboards Kubernetes Cluster mit Rancher RKE - Containerized &amp;ndash; die bee42 crew</description></item><item><title>bee42 weekly #22 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no22/</link><pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no22/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
wir melden uns wieder mit der neusten Sammlung aller interessanten und lesenswerten Links, Artikel &amp;amp; Blogposts:
A developers stand point on Docker Swarm and Kubernetes Kubernetes Cluster on Embedded Managing my Home with Kubernetes, Traefik, and Raspberry Pi’s How to get HTTPS working on your local development environment in 5 minutes Kubernetes Rolling Update Strategies in Action High Availability and Horizontal Scaling with Docker Swarm Kubernetes Cluster mit Rancher RKE - Containerized &amp;ndash;</description></item><item><title>bee42 weekly #23 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no23/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no23/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
wir melden uns wieder mit der neusten Sammlung aller interessanten und lesenswerten Links, Artikel &amp;amp; Blogposts:
Lightweight Docker images with Alpine How good is Podman? Update: Kubernetes Cluster on Embedded bee42 feiert | Office, Kubernetes Day &amp;amp; Towel Day How you can do continuous delivery with Vue, Docker, and Azure Living in a Docker world Podman 0.5.3 released &amp;ndash;
die bee42 crew</description></item><item><title>bee42 feiert | Office, Kubernetes Day &amp; Towel Day</title><link>https://bee42.com/de/blog/events/bee42-celebration-office-kubernetes-day-towel-day/</link><pubDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/events/bee42-celebration-office-kubernetes-day-towel-day/</guid><description>Liebe bee42 Freunde,
wir haben letzte Woche eine aufregende Woche hinter uns gebracht: Die Premiere des Star Wars Solo Films, der erste Kubernetes Day und natürlich die Feier zum Towel Day und unserem neuen Büro. Unsere Eindrücke und Erlebnisse möchten wir in diesem Blogpost mit euch teilen!
Kubernetes Day Seit letzter Woche haben wir den neuen Kubernetes Day als perfekte Ergänzung in unserem Trainingsprogramm. Mit diesem Day vermitteln wir kurz und kompakt erste praktische Erfahrungen, verschaffen einen HighLevel-Überblick über die Möglichkeiten von Kubernetes und anderen CNCF Projekten.</description></item><item><title>bee42 weekly #24 | Interessante Blogpost, Artikel &amp; Co.!</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no24/</link><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no24/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
wir melden uns wieder mit der neusten Sammlung aller interessanten und lesenswerten News und Artikeln der letzten Wochen:
BSI entwirft Richtlinien für Container A quarterly report on developer trends in the cloud When a dockerfile is just good enough You don’t need that Bastion host Using .NET and Docker Together – DockerCon 2018 Update Google-Werkzeug baut Docker-Container aus Java-Anwendungen Containerd, BuildKit and a refelction about the enduring value of Docker Engine How to Dockerize your End-to-End acceptance tests BuildKit multi-platform features demo Measuring the Horizontal Attack Profile of Nabla Containers &amp;ndash;</description></item><item><title>DevOps Gathering 2019 | Call for Papers &amp; Sponsors</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/devops-gathering-2019-call-for-papers-and-sponsors/</link><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/devops-gathering-2019-call-for-papers-and-sponsors/</guid><description>We are happy to announce that the third DevOps Gathering is now in preparation and we are now looking for speakers, workshops and talks! 🎉
➡️ 3rd DevOps Gathering, community conference 🎈
➡️ March 11 - 13, 2019 in Bochum (Germany)
➡️ devops-gathering.io
➡️ presented by bee42 solutions
The DevOps Gathering is an international conference located in Bochum - surrounded by the metropolitan area of the Ruhr Valley. This melting pot of past times industrial revolutions is nowadays a hot spot for Germany’s IT industry - a perfect place to discuss the next big evolution of our industry and working culture.</description></item><item><title>bee42 weekly #25 | interessante Events &amp; Meet-Ups</title><link>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no25/</link><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/bee42-weekly/bee42-weekly-no25/</guid><description>Liebe Entwickler &amp;amp; Administratoren,
wir melden uns mit einer neuen Ausgabe des bee42 weekly - Dieses Mal mit interessanten Eventtipps und Terminen:
21. August 2018, Berlin | Chaos Engineering - Wie lerne ich schnell all meine Kollegen kennen? 23. August 2018, Berlin | Manage your Azure IoT Edge deployments with Azure Kubernetes Servic 29. August 2018, Berlin | Integration testing in Continuous Testing pipeline 29. August 2018, Berlin | Building a serverless multi-class document classification service using AWS Lambda 3.</description></item><item><title>bee42 trainings | kommende Termine &amp; Trainings rund um Docker, Kubernetes &amp; GitLab/CI</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/bee42-kommende-schulungen-docker-kubernetes-gitlabci/</link><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/bee42-kommende-schulungen-docker-kubernetes-gitlabci/</guid><description>Das Ziel der bee42 solutions ist es nachhaltige Software-Lieferketten zu entwickeln. Wir beschleunigen die Implementierung von IT-Systemen durch Automatisierung und steigern die Qualität.
Der Grundstein für Verbesserungen liegt in der Qualifikation des Teams. Wir, die bee42 crew, teilen unser Wissen in Trainings, Meetups, Konferenzen und OpenSource-Projekten. Wir helfen unseren Kunden mit Workshops und Beratung geeignete Technologien auszuwählen. Wir helfen Organisationen mit Einsatz von Technik weiter und sorgen für Vereinfachung. Deswegen bieten regelmäßig praxisnahe Schulungen in Kubernetes, Docker, Serverless, Microservices, Cloud Native Projekten wie Rook und Prometheus oder GitLab / CI mit erfahrenen Trainern und Beratern an.</description></item><item><title>bee42 trainings | Gewinne jetzt ein Freiticket zum Kubernetes DevOps Lab in Berlin</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/bee42-trainings-verlosung-gewinnspiel-kubernetes-devops-lab/</link><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/bee42-trainings-verlosung-gewinnspiel-kubernetes-devops-lab/</guid><description>Liebe bee42-Freunde,
nach einem aufregenden und ereignisreichen ersten halben Jahr möchten wir uns ganz herzlich bei Euch bedanken! Wir haben nicht nur die besten Partner, Kunden und Freunde, sondern einfach eine tolle produktive Community!
Als kleines Dankeschön möchten wir Euch etwas zurück geben und starten eine Verlosung! Mit einer kleinen Twitter-Umfrage haben wir Euch im vergangenen Monat gefragt, für welches unserer Trainings und Schulungen wir ein Freiticket verlosen sollen. Und die Antwort war mehr als eindeutig - das zweitägige Kubernetes DevOps Lab!</description></item><item><title>bee42 Poster zu Kubernetes | Pre-Registrierung ist nun online!</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/bee42-kubernetes-poster-announcement/</link><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/bee42-kubernetes-poster-announcement/</guid><description> hbspt.forms.create({ portalId: &#34;3826009&#34;, formId: &#34;2d946cdf-844a-40ba-a402-9d2e47ab7b67&#34; });</description></item><item><title>bee42 crew: Wir suchen Verstärkung!</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/bee42-jobs-wir-suchen-verstaerkung/</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/bee42-jobs-wir-suchen-verstaerkung/</guid><description>Du willst nicht nur dich, sondern auch ein wenig die Welt verändern? Dann lass es uns gemeinsam tun! Wir sind für unsere Kunden der Wegbereiter bei der digitalen Transformation.
Unsere Mission: Systeme zu implementieren, die Schritt für Schritt, immer während und selbstheilend sind.
Unser Ziel ist es nachhaltige Software-Lieferketten zu entwickeln. Wir beschleunigen die Implementierung von IT-Systemen durch Automatisierung und steigern die Qualität. Peter Roßbach gründete die bee42 solutions gmbh 2012 mit dem Ziel nachhaltige IT-Systeme zu implementieren, die sich kontinuierlich verbessern.</description></item><item><title>Docker Bochum MeetUp @ bee42 office</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/docker-meetup-bochum-docker-swarm-advanced/</link><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/docker-meetup-bochum-docker-swarm-advanced/</guid><description>Docker Bochum MeetUp: Docker Swarm Advanced Am 25. September veranstalteten wir nach einer langen und vor allem heißen(!) Sommerpause endlich wieder unser Docker MeetUp! Mit dabei war auch unser langjähriger Freund der bee42 - Dr. Halil-Cem Gürsoy (Principal Software Architect bei der adesso AG) - mit einem tollen Talk zum Thema &amp;ldquo;Docker Swarm Advanced.&amp;rdquo;
Zu Halil-Cem Gürsoy Sein Fokus liegt auf großen, verteilten Java Applikationen wobei er zugeben muss in den letzten Jahren mehr Zeilen produktiven Infrastruktur-Code in Python, Ruby und Golang als in Java implementiert zu haben.</description></item><item><title>bee42 meets ruhr.js | Sponsoring &amp; Verlosung</title><link>https://bee42.com/de/blog/announcements/ruhrjs-2018-studententicket-verlosung/</link><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/blog/announcements/ruhrjs-2018-studententicket-verlosung/</guid><description>Liebe bee42-Freunde und Front-End-interessierte Studenten!
Auch in diesem Jahr unterstützen wir die ruhr.js 2018 in Bochum. Wir sind wieder als Diversity Sponsor mit an Board! Und weil das noch nicht genug ist, möchten wir gerne noch ein Studententicket an Euch verlosen.
ruhr.js 2018 in Bochum 13. - 14. Oktober 2018 (Samstag &amp;amp; Sonntag) Verlosung 1 x Studententicket Einsendeschluss: 7. Oktober 2018 (Sonntag) Gewinnbenachrichtigung am 8. Oktober (Montag) Bitte sendet uns neben der Einsendung im Formular noch eure Immatrikulationsbescheinigung per E-Mail zu - an info@bee42.</description></item><item><title>Allgemeine Geschäftsbedingungen</title><link>https://bee42.com/de/allgemeine-geschaeftsbedingungen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/allgemeine-geschaeftsbedingungen/</guid><description>Allgemeine Geschäftsbedingungen Mit Ihrer Anmeldung zu einem bee42 solutions GmbH Trainings und Workshops werden die nachfolgenden Teilnahmebedingungen Vertragsgegenstand.
Bitte lesen Sie sich diese Bedingungen deshalb in Ruhe durch!
Geltungsbereich Veranstalter der Trainings und Workshops ist die bee42 solutions GmbH, Am Josephsschacht 72 D-44879 Bochum, (nachfolgend bee42 genannt).
Es gelten für die Teilnahme an einem bee42 Training die nachstehend formulierten “Allgemeinen Bedingungen für bee42-Trainings und -Workshops”, die die Vertragsbasis zwischen bee42 und einem/einer Teilnehmer/in verbindlich regeln.</description></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://bee42.com/de/datenschutz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/datenschutz/</guid><description>Datenschutzerklärung Wir freuen uns sehr über Ihr Interesse an unserem Unternehmen. Datenschutz hat einen besonders hohen Stellenwert für die bee42 solutions gmbh. Eine Nutzung der Internetseiten der bee42 solutions gmbh ist grundsätzlich ohne jede Angabe personenbezogener Daten möglich. Sofern eine betroffene Person besondere Services unseres Unternehmens über unsere Internetseite in Anspruch nehmen möchte, könnte jedoch eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich werden. Ist die Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich und besteht für eine solche Verarbeitung keine gesetzliche Grundlage, holen wir generell eine Einwilligung der betroffenen Person ein.</description></item><item><title>Impressum</title><link>https://bee42.com/de/impressum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/impressum/</guid><description>Impressum und Haftungshinweis Geschäftsführer Peter Rossbach
Geschäftsadresse:
bee42 solutions gmbh Am Josephsschacht 72
D-44879 Bochum
Office-Adresse:
bee42 solutions gmbh @Funkhaus Bochum
Kortumstraße 68
44787 Bochum
E-Mail: info@bee42.com
Telefon: 0157 72549263
Registergericht: Amtsgericht Bochum
Registernummer: HRB 14047
Umsatzsteuer Id.: DE284932374
Verantwortlich für den Inhalt gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Peter Rossbach (Geschäftsführer)
Am Josephsschacht 72
D-44879 Bochum
Beschwerdeverfahren Online-Streitbeilegung gemäß Art. 14 Abs. 1 ODR-VO: Die Europäische Kommission stellt eine Plattform zur Online-Streitbeilegung (OS) bereit, die Sie unter http://ec.</description></item><item><title>Kontakt</title><link>https://bee42.com/de/kontakt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/kontakt/</guid><description> Sie haben Fragen oder Anliegen? Wir helfen gerne! info@bee42.com +49 176 34402658 Kontakt für Teilnehmer/innen Elena Hüls elena.huels@bee42.com +49 176 34402658 Kontakt für Inhouseanfragen Peter Rossbach peter.rossbach@bee42.com +49 1577 2549263</description></item><item><title>Vielen Dank für Ihre Anmeldung - bee42</title><link>https://bee42.com/de/vielen-dank-community/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/vielen-dank-community/</guid><description>Vielen Dank für Ihre Newsletter-Anmeldung! Sie erhalten in Kürze alle Informationen per Mail. Für Fragen und Anliegen stehen wir Ihnen gerne jederzeit via E-Mail an info@bee42.com.
Zurück zur Startseite</description></item></channel></rss>