<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Testimonials on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/</link><description>Recent content in Testimonials on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bee42.com/de/testimonials/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Leiter Media Production Systems (ProSiebenSat.1 Produktion GmbH)</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/stephan/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/stephan/</guid><description>Durch das intensive und lehrreiche Inhouse-Kubernetes-Training konnten wir unser DevOps Team exzellent auf den Betrieb unseres Kubernetes Clusters vorbereiten. So konnten wir mit Hilfe des Trainings die Grundlagen von Kubernetes erlernen, viele Hindernisse erkennen und schneller unser Ziel erreichen.</description></item><item><title>LIMETEC Biotechnologies GmbH</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/tuncer/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/tuncer/</guid><description>Das Container DevOps Camp war super organisiert und vorbereitet. Ich konnte dank der Schulung den breiten Anwendungsbereich von Docker mir vor Augen führen und Erfahrung in der Administration sammeln. Außerdem konnte ich Vor- und Nachteile der verschiedenen Anwendungsmöglichkeiten für meinen Anwendungsfall abwiegen und entsprechend meine Ziele besser Planen. Besonders gut an der Schulung fand ich, dass in der Schulung flexibel auf einzelne Fragen eingegangen wurde und Lösungsvorschläge in der Gruppe ausgearbeitet worden sind.</description></item><item><title>Freiberufler</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/richter/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/richter/</guid><description>Beim Container DevOps Camp wurde jedes Thema mit einem kurzen Theorieteil eingeleitet und anschließend sofort in die Praxis umgesetzt. Dadurch war aktives Mitarbeiten möglich ohne die theoretische Dauerberieselung anderer Vorträge. Das Wissen war dadurch sofort gefestigt und auch einsetzbar. Die kleine Gruppe war sehr gut zum Lernen geeignet.</description></item><item><title>Fachgruppe Hosting der BRVZ GmbH - IT Dienstleister der STRABAG SE</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/kleinsasser/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/kleinsasser/</guid><description>Niclas konnte alle unsere mitgebrachten Fragen zum Thema CI / CD / CD beantworten bzw. gab er uns dazu Ideen und Ansätze mit, wie wir gewisse Anforderungen in unserer Umgebung lösen könnten. Es wurden auch einige Tools am Rande des Trainings erwähnt, welche uns teilweise bereits geholfen haben bzw zukünftig weiterhelfen werden. Auch für unsere Entwicklung konnten wir in Bezug auf Git, GitLab und &amp;ldquo;best practices&amp;rdquo; einiges mitnehmen. Wir waren von den zwei Tagen Training und dem Trainer Niclas Mietz sehr begeistert und können dieses jedem, der in das Thema GitLab CI / CD / CD mit Docker einsteigen möchte, weiterempfehlen!</description></item><item><title>Setlog GmbH</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/hippler/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/hippler/</guid><description>Das Container DevOps Camp hat mir für unsere Docker Projekte den notwendigen Push gegeben und durch die Erfahrung des Trainers konnte ich mir viele unnötige Fehler ersparen. Inzwischen habe ich erfolgreich mehrere Microservices und Docker Container in Produktion.</description></item><item><title>UnternehmerTUM Head of Software Engineering</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/stockerl/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/stockerl/</guid><description>Der Docker Workshop war der am besten bewertete Workshop aus dem FS 2017 Batch der Digital Product School. Großartige Leistung und ich hoffe auf weitere Zusammenarbeit.</description></item><item><title>Container DevOps Camp, München</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/anonym/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/anonym/</guid><description>Es war wirklich ein super Training. Angenehme Atmosphäre, super Trainer, gute Übungen. Also ich kann&amp;rsquo;s nur weiter empfehlen!</description></item><item><title>Container GitLab/CI Lab, München</title><link>https://bee42.com/de/testimonials/anonym1/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/testimonials/anonym1/</guid><description>Einfach perfekt - waren wertvolle 2 Tage!!!</description></item></channel></rss>