<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Trainings on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</title><link>https://bee42.com/de/trainings/</link><description>Recent content in Trainings on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bee42.com/de/trainings/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ContainerDevOpsCamp</title><link>https://bee42.com/de/trainings/container-devops-camp/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/trainings/container-devops-camp/</guid><description>Ob kleine Startups oder große Firmen – schon aufregend viele Unternehmen setzen auf Container-Technologie. Die Container-Technologie rollt gerade den Virtualisierungsmarkt auf und verändert die Softwareentwicklung nachhaltig. Insbesonders die Docker Software verspricht einen schnellen Start, flexible Konfiguration und stabile Images für Entwicklung und Produktion. In diesem Container DevOps Camp wollen wir diesem Versprechen praktisch nachgehen.
Wir starten mit einem Überblick und stellen die ersten Schritte beim Einsatz von Docker CE Software vor.</description></item><item><title>Container Lab mit Kubernetes</title><link>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-kubernetes/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-kubernetes/</guid><description>Ob kleine Startups oder grosse Konzerne - viele Unternehmen verlassen sich immer mehr auf Kubernetes und Container-Technologie. Aber was ist mit der Art von Containern, die den Virtualisierungsmarkt aufrollen und die Softwareentwicklung langfristig verändern? Mit Containern können Sie reproduzierbare Software-Images einfach erstellen und Ihre Entwicklung beschleunigen.
Kubernetes verspricht einen schnellen Start und eine flexible Konfiguration von hochdynamischen Systeme. Es ist entworfen, um große Systeme zu skalieren. Du kannst in der Cloud und OnPremise Deine Produktion betreiben.</description></item><item><title>Container Day mit Kubernetes und Helm</title><link>https://bee42.com/de/trainings/container-day-mit-kubernetes-und-helm/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/trainings/container-day-mit-kubernetes-und-helm/</guid><description>Einfache Provisionierung von Container Systemen in Kubernetes Tausende Entwickler und Administratoren verpacken ihre Anwendungen gerade für den Container Orchestrator Kubernetes. Dieser Prozess umfasst die Verpackung hunderter verschiedener Kubernetes Ressourcen und Containern, inklusive deren sicherer Kommunikation und Infrastruktur. Die Benutzer der entstehenden Services möchten einen schnellen Wandel mit neuen Featuren und deshalb braucht es einen flexiblen Provisionierungsansatz, wie ihn das Werkzeug Helm bereitstellt.
Helm ist der native Paketmanager für Kubernetes. Das Helm-Ökosystem bietet viele Funktionen zum Management komplexer Cloud-Native Container-Architekturen.</description></item><item><title>ContainerLabMitGitLabCI</title><link>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-gitlab-ci/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-gitlab-ci/</guid><description>Ob kleine Startups oder große Firmen – schon aufregend viele Unternehmen setzen auf die Open-Source-Technologie Docker CE der Firma Docker Inc.. Die Container-Technologie rollt gerade den Virtualisierungsmarkt auf und verändert die Softwareentwicklung nachhaltig. Docker verspricht einen schnellen Start, flexible Konfiguration und stabile Images für Entwicklung und Produktion. In diesem Container Lab wollen wir praktisch den Bau von Container Images mit GitLab/CI erleichtern und lernen gute Images zu fertigen.
Schön und gut, aber ein Entwickler oder Operator muss seine Automatisierung erst einmal bauen, einrichten und testen, damit Container Images erstellt werden können.</description></item><item><title>Container Lab mit Java und Testcontainers</title><link>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-java-und-testcontainers/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-java-und-testcontainers/</guid><description>Eine produktionsähnliche, portable und in Code beschriebene Testumgebung - verschwunden ist die Notwendigkeit von schwergewichtigen, manuellen Installationen oder einer Test-Infrastruktur die sich mehrere Entwickler und Teams teilen müssen. Dank Container-Technologien wie Docker können wir heutzutage eine komplette Test-Suite, bestehend aus Unit-, Integration- und Acceptance-Tests, direkt aus unserem Code-Repository starten. Und anstatt diese Umgebung mühsam mit einer Hand voll fragiler Bash-Skripte zu beschreiben, kann auf bestehende JUnit-Erfahrung zurückgegriffen werden, um die funktionsreiche Testcontainers Java-Bibliothek (https://github.</description></item><item><title>Container Lab mit Kubernetes and Rancher 2</title><link>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-kubernetes-und-rancher/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/trainings/container-lab-mit-kubernetes-und-rancher/</guid><description>Ob kleine Startups oder grosse Konzerne - viele Unternehmen verlassen sich immer mehr auf Kubernetes- und Container-Technologie. Kubernetes verspricht einen schnellen Start und eine flexible Konfiguration von hochdynamischen Systeme. Es ist entworfen, um große Systeme zu skalieren. Du kannst in der Cloud und OnPremise Deine Produktion betreiben. In diesem Rancher-Training wollen wir dieses Versprechen einlösen.
Wir beginnen mit einer Übersicht des Management Werkzeugs Rancher und produzieren weitere Kubernetes Cluster in der Cloud.</description></item></channel></rss>