<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jobs on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</title><link>https://bee42.com/de/jobs/</link><description>Recent content in Jobs on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bee42.com/de/jobs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cloud Native Engineer (w/m)</title><link>https://bee42.com/de/jobs/cloud-native-engineer/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/jobs/cloud-native-engineer/</guid><description>Das sind Deine Aufgaben! Du entwickelst Infrastruktur für “Self-Healing-Container-Systems” in der Cloud. Du hast Spaß an der Automatisierung von Infrastrukturen mit Hilfe von Tools, wie Docker, Kubernetes, Terraform und GitLab/CI. Du entwirfst, baust und betreust den Infrastruktur-Setup unserer Kunden. Du bringst Dich mit neuen Ideen ein und hast den Drang nach kontinuierlicher Verbesserung. Als Experte auf Deinem Gebiet teilst Du Dein Wissen auf Konferenzen, Meetups, Workshops, Open Source Projekten und in unseren Trainings.</description></item><item><title>Web Developer</title><link>https://bee42.com/de/jobs/web-developer/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/jobs/web-developer/</guid><description>Das sind Deine Aufgaben! Frontend Design und Entwicklung für Desktop- und Mobile Web-Anwendungen Umsetzung von Responsive-Webdesign Du konzipierst und entwickelst benutzerorientierte Features für unsere Website, Trainingsbeispiele und Services. Plattform- und browserunabhängige Umsetzung von Designvorlagen Kontrolle der Codequalität Du hast Spaß an der Automatisierung und UI-Testing Du bringst Dich mit neuen Ideen ein und hast den Drang nach kontinuierlicher Verbesserung. Du teilst Dein Wissen auf Konferenzen, Meetups, Workshops, Open Source Projekten und in unseren Trainings.</description></item><item><title>Teamassistent/in</title><link>https://bee42.com/de/jobs/teamassistenz/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/jobs/teamassistenz/</guid><description>Das sind Deine Aufgaben! Du verbesserst das Terminmanagement der bee42 crew. Du hilfst bei der Planung unserer Team-, Kunden, Community- und Konferenz- Events. Du hilfst uns bei der Formulierung von Texten, Slides, Konferenzbeiträgen, Blogartikeln und Veröffentlichungen. Du lieferst aktive Unterstützung bei der Organisation von Workshops und Trainings. Du hilfst uns bei der Unterstützung der inhaltlichen Pflege unserer Websites und Dokumentation. Was wir von Dir erwarten? Du hast erste Berufserfahrungen im Bereich Assistenz und Backoffice.</description></item><item><title>Event Management und Marketing</title><link>https://bee42.com/de/jobs/event-management/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/jobs/event-management/</guid><description>Das sind Deine Aufgaben! Du hast Erfahrungen mit der Konzeption, Koordination, Organisation und Durchführung von Veranstaltungen. Du hilfst bei der Weiterentwicklung unsere Trainigs und Events. Du kümmerst Dich um die Betreuung unsere Teilnehmer. Du versprüst gute Laune. Du kümmerst Dich aktive um die Nachbereitung der Veranstaltungen und Auswertung des Feedbacks. Unser telefonische und persönliche Kundenberatung liegt Dir am Herzen. Du bist eine kommunizierst gerne mit Kunden, Partnern und Dienstleister der bee42.</description></item></channel></rss>