<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jobs-rsses on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</title>
    <link>https://bee42.com/de/jobs/index.xml</link>
    <description>Recent content in Jobs-rsses on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <atom:link href="https://bee42.com/de/jobs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cloud Native Engineer</title>
      <link>https://bee42.com/de/jobs/cloud-native-engineer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/jobs/cloud-native-engineer/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;cloud-native-engineer-w-m&#34;&gt;CLOUD NATIVE ENGINEER (w/m)&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;das-sind-deine-aufgaben&#34;&gt;Das sind Deine Aufgaben!&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Du entwickelst Infrastruktur für “Self-Healing-Container-Systems” in der Cloud.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du hast Spaß an der Automatisierung von Infrastrukturen mit Hilfe von Tools, wie Docker, Kubernetes, Terraform und GitLab/CI.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du entwirfst, baust und betreust den Infrastruktur-Setup unserer Kunden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du bringst Dich mit neuen Ideen ein und hast den Drang nach kontinuierlicher Verbesserung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als Experte auf Deinem Gebiet teilst Du Dein Wissen auf Konferenzen, Meetups, Workshops, Open Source Projekten und in unseren Trainings.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-wir-von-dir-erwarten&#34;&gt;Was wir von Dir erwarten?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Du hast erste Erfahrungen im Container Ecosystem gesammelt und bist neugierig auf mehr.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine Begeisterung für Container-Ecosysteme, Cloud-Umgebungen, Cloud-Plattformen, Open -Source-Projekte, Open-Source und Infrastruktur as Code.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du bringst den Willen zur konsequenten Automatisierung mit und möchtest mit Werkzeugen wie Docker, Kubernetes, Ansible, Terraform und Packer arbeiten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Erster Umgang mit Cloud Plattformen wie AWS, Google Cloud, DigitalOcean und Azure wären von Vorteil.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Erste Erfahrungen mit Rest-, Microservices- oder Serverless-Architekturen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du solltest Erfahrung mit mindestens einer Programmiersprache (Go, Java, Python oder JavaScript) haben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein gesundes Selbstbewusstsein und Vertrauen in Deine Fähigkeiten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-du-noch-wissen-solltest&#34;&gt;Was Du noch wissen solltest!&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wir sind ein dynamisches, offenes und lernwilliges Team mit unterschiedlichen Erfahrungen und Hintergründen. Wir arbeiten auf der Grundlage der Agilen Prinzipien und der DevOps Kultur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir legen Wert auf Beratungskompetenz und Community-Arbeit wie Open-Source-Contributions, Meetups, Konferenzvorträge und das Schreiben von Blog-Artikeln.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir fordern und fördern uns gegenseitig, um uns gemeinsam weiter zu entwickeln.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir haben viele Ideen, ein gutes Netzwerk und wollen viel ausprobieren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir stehen erst am Anfang der Cloud- und Container-Evolution und wollen diese als bee42 Team aktiv mitgestalten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir freuen uns auf Deine Bewerbung - sende sie einfach an:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:jobs@bee42.com&#34;&gt;jobs@bee42.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bee42 solutions gmbh, Am Josephsschacht 72, D-44879 Bochum, Telefon: 0157 72549263&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teamassistent/in</title>
      <link>https://bee42.com/de/jobs/teamassistenz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bee42.com/de/jobs/teamassistenz/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;team-assistenz-w-m&#34;&gt;Team-Assistenz (w/m)&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;das-sind-deine-aufgaben&#34;&gt;Das sind Deine Aufgaben!&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Terminmanagement der bee42&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hilfe bei der Planung von Team-, Community- und Konferenz- Events&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Review  von Texten, Slides, Konferenzbeiträgen, Blogartikeln und Veröffentlichungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unterstützung bei der Organisation von Workshops und Trainings&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unterstützung bei der inhaltlichen Pflege unserer Websites und Dokumentation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-wir-von-dir-erwarten&#34;&gt;Was wir von Dir erwarten?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Du hast erste Berufserfahrungen im Bereich Assistenz und Backoffice.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du liebst es einen Mac zu benutzen und kennst Dich mit diversen Services in der Cloud aus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du kannst selbständig arbeiten und besitzt hohe Kommunikations- und Teamfähigkeiten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du bist zuverlässig, schätzt Diskretion und bist loyal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du besitzt eine hohe Eigeninitiative und interessierst dich auch für Marketing.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du bist flexibel und zeigst Einsatzbereitschaft.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du hast exzellente Rechtschreib- und Grammatikkenntnisse.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du besitzt sehr gute Englisch-Kenntnisse.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du reist gerne und hast erste Erfahrungen mit verteiler Arbeit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du bist einfach ein Organisationstalent.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-dich-erwartet&#34;&gt;Was Dich erwartet! :-)&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Möglichkeit Deine Ideen umzusetzen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine abwechslungsreiche Arbeit in Teilzeit neben Deinem Studium. (&amp;gt;16h)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein Arbeitsplatz im Herzen Bochums  - Das FunkHaus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein IT-Team, das eine Mission hat und sie umsetzt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir lieben Transparenz und arbeiten auf der Basis agiler Werte.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;wer-sind-wir&#34;&gt;Wer sind wir?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wir sind ein leidenschaftliches, offenes und lernwilliges Team mit unterschiedlichen Erfahrungen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir fordern und fördern uns gegenseitig, um uns gemeinsam weiterzuentwickeln.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir sind verlässliche Partner und gestalten nachhaltig die Industrialisierung von IT-Systemen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir gestalten als bee42 Team die IT-Transformation von Unternehmen aktiv mit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wir haben viele Ideen, ein gutes Netzwerk und nutzen Chancen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir freuen uns auf Deine Bewerbung - sende sie einfach an:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;mailto:jobs@bee42.com&#34;&gt;jobs@bee42.com&lt;/a&gt; oder auf dem Postweg an bee42 solutions gmbh, Am Josephsschacht 72, D-44879 Bochum.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>