<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Benefits on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</title><link>https://bee42.com/de/benefits/</link><description>Recent content in Benefits on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bee42.com/de/benefits/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Container, Kubernetes &amp; Cloud-Native</title><link>https://bee42.com/de/benefits/trainings/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/benefits/trainings/</guid><description>Wir bieten praxisnahe Trainings in Kubernetes, Docker, Serverless, Microservices, Cloud Native Projekten wie Rook, Prometheus oder GitLab mit erfahrenen Trainern an. Diese Schulungen werden regelmäßig in zahlreichen Städten in ganz Deutschland in deutscher und englischer Sprache angeboten. Auf Wunsch gestalten wir unsere Labs und Workshops nach individuellen Kundenwünschen vor Ort. Lasst uns wissen, welche Themen Euch noch mehr begeistern und wir als nächstes Lab anbieten. In Kombination mit begleitender Beratung zur Klärung der Systemarchitektur oder der Gestaltung des individuellen Entwicklungsprozesses beschleunigen wir die Wertschöpfung.</description></item><item><title>DevOps, Container &amp; Kubernetes</title><link>https://bee42.com/de/benefits/consulting/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/benefits/consulting/</guid><description>Die Digitalisierung muss kreative gestaltet werden. Mit Consulting unterstützen wir Eure individuelle agile Transition Eurer Organisation. Als aktiver Teil der DevOps-Community wenden wir die Automatisierung konsequent zur Vereinfachung und Beschleunigung der Herstellung von Software und des Betriebs von Systemen an. Wir vermitteln den Einsatz von Konzepten und Technologien. Es liegt uns am Herzen die Kunden bei der Umsetzung von autonomen selbstheilenden Systeme zu begleiten. Techniken wie Microservices, Serverless, CI/CD Pipelines und Container-Orchestration bieten die perfekte Unterstützung, um brillante Systeme zu implementieren.</description></item><item><title>Konferenz, Meetup und Events</title><link>https://bee42.com/de/benefits/community/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/benefits/community/</guid><description>In der OpenSource-Community sind wir stark vertreten. Wir sind Teil vieler OpenSource-Projekte und teilen unser Wissen aktiv. Wir veranstalten das Docker Bochum- und das DevOps Ruhr-Meetup. Zusätzlich besuchen wir regelmässige Cloud Native Meetups und Events an vielen Orten und sind Veranstalter der internationalen DevOps Gathering-Konferenz in Bochum, Mitten im Herzen des Ruhrgebiets. Wir arbeiten im FunkHaus einem einzigartigen Platz für Kreative. Werde Teil unseres Netzwerks und profitiere von unseren Kontakten!</description></item><item><title>Das Event für Cloud Natives</title><link>https://bee42.com/de/benefits/devops-gathering/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/benefits/devops-gathering/</guid><description>Damit wir alle von vielen Erfahrungen profitieren, veranstalten wir jährlich die internationale DevOps Gathering Konferenz in Bochum, Mitten im Herzen des Ruhrgebiets. Hier treffen sich seit 2017 viele Cloud-Native-Interessierte und tauschen aktiv Ihre Ideen aus. Das Container-Ökosystem wächst schnell. Auf dem Campus der GData ist ein einzigartiger Ort der Begegnung entstanden. Wir sind dankbar für die Kooperation. Mit vielen Partner, Helfern und Sponsoren gestalten wir das nächste Event vom 11. bis 13.</description></item></channel></rss>