<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Locations on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</title><link>https://bee42.com/de/locations/</link><description>Recent content in Locations on DevOps Trainings &amp; Consulting - bee42 solutions gmbh</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bee42.com/de/locations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>bochum</title><link>https://bee42.com/de/locations/bochum/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/locations/bochum/</guid><description> Funkhaus Bochum (bee42 office) FunkHaus Kortumstrasse 86, 44787 Bochum Anreise Entfernung Hauptbahnhof: 500 m Parkplätze: Husemannplatz EUR 11,-/Tag/Platz Bermudadreieck EUR 7,20,-/Tag/Platz (5min Fussweg)</description></item><item><title>berlin</title><link>https://bee42.com/de/locations/berlin/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/locations/berlin/</guid><description>Courtyard by Marriott Berlin City Center Axel-Springer-Straße 55 10117 Berlin Website: www.marriott.de/hotels/berlin Das Courtyard Berlin Mitte ist der ideale Ausgangspunkt für Ausflüge in die Innenstadt. Vom Hotel aus erreichen Sie problemlos den Potsdamer Platz und den Gendarmenmarkt. Die unmittelbare Umgebung bietet somit zahlreiche Möglichkeiten zum Sightseeing, Ausgehen und Shoppen.
Die stilvoll renovierten Zimmer verfügen über kostenfreies WLAN, einen Kühlschrank und einen großen Safe. Entspannen Sie sich in unserer Sauna und nutzen Sie das rund um die Uhr geöffnete Fitnessstudio.</description></item><item><title>essen</title><link>https://bee42.com/de/locations/essen/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/locations/essen/</guid><description>Unperfekthaus (UPH) Essen Friedrich-Ebert-Straße 18 45127 Essen Website: http://www.unperfekthaus.de/ Die Umgebung macht einen gewaltigen Unterschied: für alle Veranstaltungsformen. Das Unterfekthaus ist auch deshalb etwas ganz Besonderes, weil man aus richtig unterschiedlichen Räumen auf 4000 Quadratmetern wählen kann. Richtig unterschiedlich. Und nicht immer brav. Es findet sich somit immer der passende Raum!
Hotelzimmerbuchung Genauso wie das Unperfekthaus selbst, ist auch das dazugehörige Hotel so hilfreich wie nur eben möglich.</description></item><item><title>muenchen</title><link>https://bee42.com/de/locations/muenchen/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bee42.com/de/locations/muenchen/</guid><description>Prinz-Ludwig-Palais Türkenstraße 7 80333 München Website: facebook.com/prinzludiwgpalais In nur zwei Jahren Bauzeit wurde das neue Prinz-Ludwig-Palais erbaut. Der Neubau war nötig geworden, weil das in den 1960er Jahren errichtete Gebäude zum Sanierungsfall geworden war.
4.300 Quadratmeter Bürofläche sowie Eventfläche und 48 Tiefgaragenstellenplätze in bester Münchner Innenstadtlage gehören jetzt dem DEHOGA Bayern. Es werden neben den Büroflächen auch noch Veranstaltungsflächen und -räume vermietet. Das Prinz Ludwig Palais bietet somit Raum für moderne Veranstaltungen hinter historischer Fassade.</description></item></channel></rss>